韓國電影集中討論區 (6)

韓影個人推介區

強烈推薦 (9-8分)

原罪犯
無聲吶喊
素媛
密陽
殺人回憶
戇爸的禮物
殺手代父
感官樂園
漂流慾室
下女誘罪
哭聲
思悼
追擊者
黃海
陽光姊妹淘
逆權大狀
奇怪的她
JSA安全地帶
我的野蠻女友
我愛你
開心鬼上身
回家的路
我，看見惡魔
死亡動新聞
新世界
骨肉同謀
韓流怪嚇
重罪犯
我要復仇
黑仔刑警
不可饒恕
飢渴誘罪
聖殤
韓公主
雪國列車
弓
逆權司機
不能說的故事…
我們的世界
愛回家

推薦 (8-7分)

親切的金子
逆權師奶
復國者聯盟
星級殺人犯
玉子
屍殺列車
半世紀的諾言
活埋33夜
被遺忘的秘密
初戀築跡101
寒流黑金
怒海沉淪
斷箭
慾海慈航
金福南殺人事件始末
不當交易
鄰居
慾望的謊容
燥底師兄生擒富二代
魔童殺手
無事忘家族
盲證
我的變身男友
天眼跟蹤
鐵線蟲入侵
3個特攻美少年
戰疫
假日
道熙呀
七天
舉報者
獨家報導：良辰殺人記
孝子洞理髮師
脫不了北的人
被掩蓋的時間
潘多拉
一天
假面
軍艦島
南漢山城
假如愛有天意

值得一看 (7-6分)

優雅的謊言
嫌疑人
共犯
少數意見
流氓檢察官
你還會在嗎
王者
虛擬都市
密探
德惠翁主
我的麻煩大佬
青蛙少年失蹤事件
那傢伙的聲音
喜馬拉雅：絕地救援
徬徨之刃
沒有秘密
捉迷藏
阿修羅
卸屍宴
鬼鄉
嫌疑犯X的獻身
時間脫離者
火海108
不汗黨
幸運鑰匙
戀上初夏
與神同行

待看高分作

春夏秋冬又一春
和聲
結婚禮服
綠洲
高地戰
太極旗飄揚
金氏漂流記
人狗奇緣
率性而活
世上最美的離別
詩
收件人不詳
冠軍
馬拉松
歡迎來到東莫村
我們的幸福時光
薄荷糖
綠頭蒼蠅
雛菊
方糖
少年菀得
實尾島
非常主播
八月照相館
雪國戀人
國家代表
我腦中的橡皮擦
觸不到的戀人
狼少年
悲傷電影
卑劣的街頭
春逝
與罪犯的戰爭
朋友
馬粥街殘酷史
比悲傷更悲傷的故事
綠魚
加油站襲擊事件
傻瓜
向左愛向右愛
電影就是電影
好朋友
紅字
老千
柏林
創可貼
呼吸
生死諜變
自由之丘
這時對那時錯
死不張揚離奇失魂事件
姊魅情深
我的黑色小禮服
觀相
許三觀
田禹治
委託人
大虎
豬墮井的那天
盜賊門
醜女大翻身
奧羅拉公主
義兄弟
鳴梁海戰
中國城
我的小小新娘
只有你
我妻子的一切
西洋古董洋果子店
愛的蹦極

(*以上純粹個人評分及推介，不喜勿插)

2017年香港上映的韓國電影

Master 1月12日 (得利)
因為我愛你 Because I Love You 2月16日 (巴福斯)
阿修羅 Asura: The City of Madness 2月23日 (得利)
秘密任務 Confidential Assignment 3月2日 (得利)
活埋35夜 Tunnel 3月9日 (安樂)
虛擬都市 Fabricated City 4月6日 (得利)
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 4月6日 (安樂)
你還會在嗎 Will You Be There? 4月27日 (得利)
惡女 The Villainess 6月22日 (安樂)
軍艦島 Battleship Island 8月10日 (安樂)
青年警察 Midnight Runners 8月31日 (得利)
逆權司機 A Taxi Driver 9月21日 (高先)
屍家屠房 Bluebeard 10月12日 (名威)
Real 11月16日 (中國3D)
V.I.P. 11月23日 (三葉)
騙中騙 12月8日 (得利)

2017年台灣上映的韓國電影

Master 1月13日
雪地裡的擁抱 Snowy Road 1月13日
口腹之慾 Deep Trap 1月20日
秘密任務 Confidential Assignment 2月17日
你還會在嗎 Will You Be There? 2月17日
脫不了北的人 The Net 3月3日
愛上兩個你 Yourself and Yours 3月17日
越愛越墮落 Misbehavior 4月7日
叛獄無間 The Prison 4月7日
金權性內幕 The King 4月21日
單身騎士 Single Rider 5月12日
戀上初夏 Unforgettable 5月19日
一步之謠 One Step 5月26日
等一個人的心灣 On the Beach at Night Alone 6月16日
惡女 The Villainess 6月16日
不汗黨：地下秩序 The Merciless 6月30日
厄夜直播 Hide and Never Seek 6月30日
代立軍 Warriors of the Dawn 7月7日
Real 8月4日
超級市長 Special Citizen 8月11日
軍艦島 Battleship Island 8月18日
我只是個計程車司機 A Taxi Driver 9月8日
仿聲靈 Mimic 9月15日
V.I.P 9月22日
一天 One Day 10月20日
殺人者的記憶法 Memoir of Murderer 10月20日
被遺忘的秘密 Canola 10月27日
情今以後 The Day After 11月3日
死者的審判 RV: Resurrected Victims 11月10日
南漢山城 The Fortress 11月17日
殺兄同樂日 Happy Bus Day 11月20日
青年警察Midnight Runners 12月1日
犯罪都市 The Outlaws 12月15日
與神同行Along With the Gods: The Two Worlds 12月22日
最美的約定The Preparation 12月22日
騙中騙 The Swindler 12月22日
屍蹤 7 號房Room No.7 12月22日
我是一隻貓I Am a Cat 12月23日

2018年香港上映的韓國電影

與神同行 Along With the Gods: The Two Worlds 1月11日 (安樂)
不能說的故事… I Can Speak 1月18日 (Megaton)
1987：黎明到來的那一天 1987: When The Day Comes 日期待定 (高先)
犯罪都市 The Outlaws 日期待定 (安樂)

2018年台灣上映的韓國電影

不能說的故事… I Can Speak 1月12日
沉默的目擊者 Blackened Heart 1月12日
1987：黎明到來的那一天 1987: When The Day Comes 1月19日
屍家屠房 Bluebeard 2月2日
記憶中的美好歌聲 A Melody to Remember 2月2日
亂世詩情 Dongju: The Portrait of a Poet 3月16日
逆權車伕 Anarchist from Colony 3月16日

韓國電影資訊網

全星網 :

Naver :

Hancinema :

Korean Film Council：

韓國電影振興委員會 :

KMovie - 韓國電影.活動日程 :

姜棟元、韓孝周、金義城等主演，盧東碩執導的《金色夢鄉》首曝預告，影片故事根據日本伊阪幸太郎同名小說改編，故事講述一個普通的快遞員(姜東元飾)被好友告知首相即將被殺， 而他卻成了殺人兇手。他在迷亂之中更要找到求生之路。可未來的路似乎很黑暗。該片韓國2月上映。

金泰梨、柳俊烈、文素麗、陳奇周等主演，林順禮執導的韓版《小森林》曝光首款預告，該片改編自日本同名漫畫，講述一個厭倦城市生活的女孩(金泰梨飾)來到家鄉，靠著美食等排遣內心苦悶。很顯然預告和日版完全不一樣。但這僅僅是預告。該片韓國2月上映。

18年個頭開得唔錯

韓影個人推介區

死亡動新聞
走到盡頭

前排睇咗日版，個名都係叫金色夢鄉，係一套溫情片嚟，值得一睇 啲細節位做得唔錯，首尾呼應 披頭四首golden slumber配合埋劇情好有feel 但我覺得套嘢有啲理想化 好多嘢都太美好 期待韓版 唔知姜棟元做唔做到堺雅人果種戇直薯嘜

New po LM

呢個網可以睇到台灣上緊啲咩韓片/其他片 香港就留意發行商算

2018年 上映計劃表（CGV院線，重點片包括韓國本土片及外大片） 今年競爭慘烈，對影迷來說大福音，可以睡在電影院了~

1-2月（春節檔）：韓片：《念力》《朝鮮名偵探3》《金色夢鄉》戰 外片：《黑豹》

3月：外片《環太平洋2》

4月：外片《復仇者聯盟3》 《X戰警：新變種人》

5月：韓片：李滄東《burning》《協商》《惡霸警察》《毒戰》《邊山》戰 外片：《死侍2》

6月：韓片：《娑婆訶》《偶像》戰 外片：《侏羅紀世界2》 《蟻人與黃蜂女》

7月（暑期檔）：韓片：《毒藥王》《猖獗》《人狼》《與神一起2》《PMC》《水怪》戰 外片：《碟中諜6》 《媽媽咪呀2》

8月：韓片：《工作》 戰 外片《 超人總動員2》

9月：（中秋檔）：韓片：《Swing kids》《明堂》

10月：外片：《毒液》《第一人》

11月：外片：《神奇動物在哪裡2》《X戰警：黑鳳凰》

12月（聖誕檔）：韓片《安市城》 戰 外片《大黃蜂》

4月啲韓片可以抖抖先 不過暑期檔應該贏到開巷

"max movie"問卷調查:2018年最期待的韓國大片?
1.與神同行2
2.念力
3.麻藥王
4.人狼
5.毒戰
6.安市城
7.工作
8.猖獗
9.明堂
10.水怪

最想睇3、4

3, 4, 5

李滄東《burning》

韓版可能黑暗d
條預告開頭幾正，去到炸車之後好似都係嗰d野咁
希望香港有得睇

金泰梨做鄉下妹

我都想佢拍得黑暗啲 不過日版玩溫情又係另一種觀感

治癒小品

優先場《與神同行》己收～2百40萬

冇得輸，睇下破唔破到屍殺列車票房

《念力》最新預告片

【孔劉-鄭裕美結婚？雙方否認稱不是事實】最近網上流傳著關於演員孔劉和 鄭裕美結婚的消息,特別是說到了具體的時間和地點引發了人們的關注。9日，韓媒報道，演員孔劉和 鄭裕美方面相關人員向媒體方面表示"關於兩人將要結婚的傳言根本不是事實。"

【孔劉鄭裕美被曝結婚 公司：兩人是兄弟關係】8日，孔劉和鄭裕美的結婚消息在網絡傳開，稱兩人將在宋仲基宋慧喬舉行婚禮的酒店舉辦婚禮。對此，孔劉和鄭裕美同屬經紀公司回應：「兩人不是戀人關係，孔劉只將鄭裕美當做弟弟一樣看待。"據悉兩人曾在2011年和2016年合作過《熔爐》和《釜山行》。

做乜鳩

LM

不得不承認安樂識玩 上映個期幾靚
至少食到一個禮拜，甚至頂到移動迷宮上之前都得

就咁睇預告比我想像中好

1月淡季，冇乜片揀嘅情況下，啲人實仆去睇與神

角色海報

由金泰梨、柳俊烈主演的電影《小森林》確定將於2月上映，該片講述了考試、戀愛、就業沒有一項順遂的惠元（金泰梨飾）將一切拋諸腦後，回到故鄉，與多年老友在河（柳俊烈飾）、恩淑（秦基周飾）度過特別的一年四季，尋找屬於自己的生活方式的故事。影片於今日首度公開兩款海報，海報中幾位主角躺在綠色的草地上，充滿了青春洋溢的感覺。

姜棟元主演的《金色夢鄉》公開預告海報，定檔2月14 ，新聞裡也有提到，OST是WINNER姜昇潤翻唱的The Beatles最後一張專輯中收錄的《Golden Slumbers》。

影訊 | 姜棟元將出演好萊塢災難電影《洛杉磯海嘯》

演員姜棟元(강동원)將進軍好萊塢。他所屬經紀公司YG演藝公司表示，他已確定出演西蒙·韋斯特導演的新作《洛杉磯海嘯》。

《洛杉磯海嘯》是一部講述歷史上最大規模的海嘯襲擊美國洛杉磯的災難影片。該影片將於2018年3月在英國和墨西哥開拍，並計劃於2019年上映。

英國導演西蒙·韋斯特憑借《機械師》、《古墓麗影》、《空中監獄》等動作片站穩了腳跟。西蒙·韋斯特說：「姜棟元是一名很了不起的韓國演員，我很高興向全世界介紹這麼優秀的演員。」姜棟元也表示：「對這次要飾演的角色和此項目有著很大期待，很榮幸能和這麼多有才的人一起共事。」

這是姜棟元第一次擔任海外作品的主演。參演了《1987》的姜棟元，現在正在拍攝金知雲(김지운)導演的新作《人狼(인랑)》。不僅如此，今年還將通過伊阪幸太郎的同名小說的改編電影《金色夢鄉》與觀眾見面。姜棟元在7月舉行的第16屆紐約亞洲電影節上憑借《隱藏的時間(가려진시간)》獲得了亞洲明星獎，並在海外電影界名聲大噪。

睇過導演套con air，好正

dklm hk01係咁劇透i can speak，仲駛撚入場睇

佢個FB PAGE係咁劇透?

“The Handmaiden” Becomes 1st Korean Film To Be Nominated For BAFTA Film Awards

Director Park Chan Wook’s film “The Handmaiden” has become the first Korean film ever to be nominated in the best non-English film category of the 2018 British Academy Film Awards.

The British Academy Film Awards is an annual awards ceremony held by the British Academy of Film and Television Arts (BAFTA) that celebrates the best and brightest of the film industry.

“The Handmaiden” is one of five movies that have been nominated for the BAFTA Award for Best Film Not in the English Language. It is up against Paul Verhoeven’s “Elle” (France), Angelina Jolie’s “First They Killed My Father” (Cambodia), Andrey Zvyagintsev’s “Loveless” (Russia), and Asghar Farhadi’s “Salesman” (Iran).

“The Handmaiden” is set in the Japanese colonial period is the story of an Japanese heiress who has inherited a fortune and a handmaiden hired by a man who wishes to steal her wealth. The movie is based on the novel “Fingersmith” by Sarah Waters and stars Kim Min Hee, Kim Tae Ri, Ha Jung Woo, and Jo Jin Woong.

Congratulations to “The Handmaiden” on the momentous nomination!

yes

韓國電影20180109票房

1）1987:黎明到來的那一天 累計444.37萬；當日17.43萬。

2）與神同行 累計1183.19萬；當日15.51萬。

3）逃出魔幻紀：叢林挑機 累計106.07萬；當日7.98萬。

4）快D啦牛牛 累計40.83萬；當日2.68萬。

5）大娛樂家 累計111.48萬；當日2.1萬。

6）鐵雨 累計438.44萬；當日1.6萬。

7）奇蹟男孩 累計15.68萬；當日0.46萬。

1987開始發圍

鐵雨慘成與神同行+1987之下既犧牲品

宣傳無與神同行咁勁 要靠口碑

套戲唔係前年

好pk
之前標題劇透俾人屌到反皮仲係咁

英國舊年4月先上映

有大公司加院線加持 淨係排片量都夠打

【韓流】踢走《屍殺列車》！《與神同行》打入歷代票房Top 10

由河正宇、車太鉉、李政宰等人主演嘅人氣韓片《與神同行》，上月20號喺韓國公映以嚟一直穩座票房冠軍，更火速成為今年首齣破千萬人次入場嘅電影，而電影將於本周四喺香港上映。

而《與神同行》繼續有好成績，據韓國電影振興委員會今日嘅數據，《與神同行》噚日吸50萬1044名觀眾撐場，令累積入場人數而達1,150萬人，打破2009年上映電影《海雲臺》嘅1,132萬人嘅紀錄，以及2013年上映電影《逆權大狀》1,137萬人次嘅紀錄，成為歷代票房第11位，狙擊前年人氣韓片《屍殺列車》1,156萬人次嘅紀錄。

截止香港時間晏畫1點45分左右，《與神同行》嘅累積入場人次已達1,159萬，破埋《屍殺列車》紀錄，成功打入歷代票房Top 10。

今日已經破埋太極旗飄揚，好癲

張圖好似競逐女主角咁

新假期都加入咗劇透團隊啦

聽日去睇與神同行

《興夫》預告片，原來有小千

以「崔順實門」事件為背景的電影《門》曝光角色海報。該片講述了前途無量的檢察官因為一起神秘事故喪失級以後與平凡的人們並肩為了正義展開鬥爭的故事。任昌正將飾演檢察官，鄭麗媛飾演青年失業者素恩。

繼續留名

這期CINE21 的2018 TOP PROJECT 一大波劇照和概念海報釋出！姜棟元《金色夢鄉》、宋康昊《麻藥王》、申河均&李聖旻《風風風》金高銀&樸正民《邊山》、樸海日《上流社會》、D.O.都暻秀《Swing Kids》、趙寅成《安市城》、玄彬《猖獗》、河正宇《PMC》，還有其他包括《工作》《偵探2》《娑婆訶》《白小姐》《小森林》和《逃組》等。

宋康昊果張好靚

一間好貴 一間好遠

經常將呢套同毒戰撈亂

睇poster咁似笑片

#metoo

發行I can speak間公司係咪新公司黎？好似未聽過

孫藝珍生日快樂
又老一年了

都係果句，原來得36歲

佢算早出道

請問咩名???

Megaton Entertainment

岩岩睇完 與神同行
其實好催淚
不過覺得有小小係 感人版既西遊記

亞洲電影大獎韓國電影入圍部分：
最佳電影: 情今以後
最佳導演: 洪常秀 (情今以後)
最佳編劇: 黃成邱 (逆權車伕)
最佳男主角: 金倫奭 (1987)
最佳女主角: 金珉禧 (情今以後)
最佳男配角: 柳海真 (逆權司機)
最佳女配角: 崔文慶 (逆權車伕)
最佳攝影: 南山漢城
最佳剪接: The King
最佳美術設計: 與神同行
最佳造型設計: 逆權車伕
最佳原創音樂: 逆權司機
最佳音響: 南山漢城

最佳動作電影: 與神同行
最佳視覺效果: 與神同行

最佳新演員: 林允兒 (秘密任務)

最佳新演員竟然冇梁雍婷、文淇

文淇金馬獎都無提名新演員，因為根本唔係第一次拍電影

我記得亞洲電影獎好似亂咁嚟

係喔，佢係女主加女配

透明度比較低
以我所知core嘅評審主要係世界各地嘅影評人/電影節策展人，呢班人屆屆都大同小異
另外會加幾個名人評審+一個評審團主席，主要都係華語地區嘅電影人
但問題係評審過程無金馬獎咁公開

不過單就舊年嚟講，除咗男女配角獎比較無厘頭之外，其餘大部分獎都頒得合理既

sosad

頒俾林雪不如俾黑仔入圍好過
記得上年係無鳩謂同唔知邊個主持，柒下柒下就完咗

反而宋康昊無入圍但有柳海真🤔

舊年有無電視直播

希望洪常秀贏到最佳導演
最佳電影就應該難啲

原來凌文龍入圍左新演員

睇左入圍名單 有機喎

我指導演

電視劇版《雪國列車》宣佈正式獲得TNT整季預訂，該劇由詹妮弗·康納利和音樂劇《漢密爾頓》的「傑斐遜」Daveed Diggs主演。劇集改編自奉俊昊的同名電影，講述世界冰封7年後，一艘奇異列車上的故事。康納利飾演列車上的一等乘客、「列車之聲」Melanie Cavill，負責每日列車播報。不像很多鄙視下等乘客的一等乘客，她對下等乘客有好感。Diggs飾演Layton Well，一個在火車上艱難求生的囚犯，性格安靜，不情不願地參與了反抗。首集由《奇異博士》導演斯科特·德瑞克森執導，電影版導演奉俊昊和製片人Dooho Choi也掛名劇版製作。

右邊係咪奇蹟男孩個老師

【第12屆亞洲電影大獎完整入圍名單】

『最佳電影』
『嘉年華』(中國/法國)
『倔強的牛頓』(印度)
『情今以後』(韓國)
『第三度殺人』（日本）
『芳華』（中國）

『最佳導演』
陳凱歌（『妖貓傳』）
張艾嘉（『相愛相親』）
許鞍華（『明月幾時有』）
洪尚秀（『情今以後』）
石井裕也（『東京夜空最深藍』）
馮小剛（『芳華』）

『最佳新導演』
文晏『嘉年華』
Anucha Boonyawatana『告別茉莉』
黃信堯『大佛普拉斯』
董越『暴雪將至』
許宏宇『喜歡 你』
岸善幸『啊、荒野』

『最佳男主角』
金允石『1987：黎明到來的那一天』
Sukollawat KANAROT『告別茉莉』
Rajkummar RAO『倔強的牛頓』
古天樂『殺破狼·貪狼』
段奕宏『暴雪將至』

『最佳女主角』
蒼井優『鳥獸行』
張艾嘉『相愛相親』
Marsha TIMOTHY『瑪琳娜之殺人四幕』
金敏喜『情今以後』
周冬雨『喜歡 你』

『最佳男配角』
柳海真『逆權司機』
耿樂『嘉年華』
田壯壯『相愛相親』
彭于晏『明月幾時有』
梁益準『啊、荒野』

『最佳女配角』
CHOI Hee-seo 『逆權車伕』
杉咲花『無限之住人』
張雨綺『妖貓傳』
吳彥姝『相愛相親』
廣瀨鈴『第三度殺人』

『最佳新演員』
周美君『嘉年華』
茱蒂蒙·瓊查容蘇因『出貓特攻隊』
林允兒『秘密任務』
凌文龍『黃金花』
木下明里『啊、荒野』
鐘楚曦『芳華』

『最佳動作電影』
『與神同行』(韓國)
『無限之住人』(日本)
『繡春刀 修羅戰場』(中國)
『殺破狼 貪狼』(香港)
『奇門遁甲』(中國大陸/中國香港)

『最佳編劇』
黃成邱『逆權車伕』
塔妮達·漢塔維瓦塔娜、瓦蘇紅·皮婭羅姆娜、納塔吾·彭皮里亞『出貓特攻隊』
張艾嘉、遊曉穎『相愛相親』
Mayank TEWARI、Amit V MASURKAR『倔強的牛頓』
嚴歌苓『芳華』

『最佳剪輯』
李念修『報告老師!怪怪怪怪物!』
雪美蓮、鄺志良『明月幾時有』
SHIN Min-kyung『The King』
是枝裕和『第三度殺人』
張琪『芳華』

『最佳攝影』
曹郁『妖貓傳』
Yunus PASOLANG『瑪琳娜之殺人四幕』
金志龍『南漢山城』
中島長雄『大佛普拉斯』
瀧本幹也『第三度殺人』

『最佳原創音樂』
曹永旭『逆權司機』
文子『嘉年華』
久石讓『明月幾時有』
林生祥『大佛普拉斯』
巖代太郎『啊、荒野』

『最佳造型』
SHIM Hyun-sup『逆權車伕』
Rama RAJAMOULI/Prashanti TIPIRINENI『巴霍巴利王(下）』
MAEDA Yuya『無限之住人』
陳同勳『妖貓傳』
陳顧方『奇門遁甲』

『最佳美術』
LEE Mok-won『與神同行』
屠楠、陸葦『妖貓傳』
Frans PAAT『瑪琳娜之殺人四幕』
種田陽平『第三度殺人』
陸文華『喜歡 你』

『最佳視覺效果』
JIN Jong-hyun『與神同行』
Ankur SACHDEV『巴霍巴利王(下)』
小林真吾『銀魂』
石井教雄『妖貓傳』
黃美青、包正勳『報告老師!怪怪怪怪物』
張誠浩、樸英秀、孫五亨『奇門遁甲』

『最佳音效』
王鋼『繡春刀·修羅戰場』
Khikmawan SANTOSA『瑪琳娜之殺人四幕』
杜篤之、吳書瑤、杜均堂『報告老師!怪怪怪怪物!』
崔太永『南漢山城』
杜篤之、吳書瑤『大佛普拉斯』

鳩估

呢個真係好奇怪

好似j2定j5

狂買韓片pls

有冇人睇左與神同行可以討論下？

特技真係唔錯，好可惜係細院細屏幕，完全睇唔到特技既效果，極力建議去大院睇

劇情主要sell典型溫清催淚，韓國電影既強項，中間朱智勳個角色係負責笑點，唔係好中我個人笑點

有一關係個細路女做審判果個景有d odd，一路都好古代feel，冇啦啦佢個背景係電子廢墟好怪

琴日係元朗yoho 大場睇左
好撚正 好多感人位
打鬥算係咁啦
幾鐘意佢呢類誇張式鏡頭 好似mos同悟空傳個類咁
一開波由天影落去個下好靚 直接入戲玉
再由每一個地獄講返消防員既一生 罪孽
有時一個人犯過既錯未必唔係好事 出發點未必係錯
配樂都樂正 令感人位加哂分
唯一不滿係d神太人性化
明明見過咁多生死無理由咁易比人感動

《犯罪都市》香港2月1日上映

《與神同行》讓全世界驚豔後 韓片注入日本DNA
鏡週刊|鏡週刊1月10日 週三 下午4:10

韓國電影近幾年表現優異，《屍速列車》《我只是個計程車司機》《與神同行》等，不論編、導、演、特效的表現，都讓全世界觀眾無法忽視。迎接2018年，韓國電影卻將祭出多部改編自日本電影的作品，讓人好奇到底這些電影是否也能在票房創佳績。

日本推理小說家伊坂幸太郎的《宅配男與披頭四搖籃曲》，是2008年推出的懸疑推理小說，當年曾獲「書店大賞」第一名、「這本推理小說了不起！」第一名、「我想看這本推理小說」第一名、「週刊文春推理小說BEST 10」第二名等獎項，2010年搬上大銀幕則找來堺雅人、竹內結子主演，電影全程在日本仙台市拍攝。

相隔8年韓國再次改編《宅配男與披頭四搖籃曲》，找來《我們沒有明天》的盧東錫導演掌鏡，姜棟元、韓孝周、金義聖、金成均主演。故事描述快遞員金建宇在一次至光化門送貨的過程中，遇上驚悚的爆炸事件，這起事件導致總統候選人劉英國死亡，金建宇也被冤枉為暗殺總統候選人的凶手。一頭霧水的他，成為警方緝捕對象，也成為媒體炒作下的罪人，只好逃亡！

《宅》片中，姜棟元飾演快遞員「金建宇」，韓孝周則飾演他的初戀女友、廣播電台主持人「善英」，金義聖則飾演幫助建宇逃亡的神祕男子「敏熙」。該片將於2月14日西洋情人節在韓國上檔，日前首支預告片一出，搭配披頭四歌曲〈Golden Slumbers〉，驚人的爆炸、槍戰與驚心動魄的追逐逃亡情節，十分吸睛，台灣也確定由車庫電影購入版權。

《小森食光》是日本漫畫家五十嵐大介的作品，在2014年及2015年間分別改編成夏秋篇、冬春篇2部電影上映，由橋本愛、三浦貴太主演。韓版《小森食光》找來《舉報者》導演林順禮，金泰梨、柳俊烈、文素利、秦基周主演，電影也將於2月在韓國上映。

《小森食光》描述幼年經歷母親不告而別的慧媛（金泰梨飾），在城市遭遇挫折後，決定遠離繁囂回到故鄉生活，與從小的玩伴恩淑（秦基周飾）、同鄉好友載河（柳俊烈飾）一起工作，感受故鄉春、夏、秋、冬四季分明的不同風景，透過料理、農作的互助與分享，重新思索自己與世界的關係。

由蘇志燮、孫藝珍主演韓影《現在，去見你》改編自日本作家市川拓司的愛情小說《現在，很想見你》，在日本已先後拍成電影、電視劇及漫畫。2003年小說出版後，迅速登上排行榜，原著小說銷量超過100萬冊，成為2004年日本十大暢銷書之一；而竹內結子、中村獅童主演的同名電影，則在全球創下4,662 萬美元的票房佳績。

相隔13年，LOTTE電影公司買下翻拍版權，並將片名取名《現在，去見你》。劇情描述孫藝珍飾演的妻子「秀雅」，在去世前與蘇志燮飾演的丈夫「宇振」約定，會在一年後的雨季回來。一年後遵守約定的她出現在丈夫與兒子面前，沒想到卻記憶全無，而雨季過去後，到底「秀雅」會不會消失呢？《現在，去見你》已於去年11月殺青，韓國上映檔期尚未確定，台灣版權則確定 由車庫電影公司購得。

【係！《逆權》系列又嚟啦！】
上年年底喺韓國上映嘅《1987 : When The Day Comes》香港譯名正式確定為《#逆權公民》！電影男主角 #金允錫 更加入圍第十二屆亞洲電影大獎最佳男主角！
多謝之前好多網民一齊落力俾ideas，希望上映嘅時候大家都可以一齊討論一齊推介啦！🙋🏻‍♂🙋🏻‍♀
//
繼《#逆權大狀》《#逆權司機》後又一撼動人心之作！
電影引述真實歷史事件，1987年1月，一名參與學運的大學生被拷問致死，事件曝光後，引爆韓國人民的怒火，於同年6月更引發了「六月民主運動」，是讓韓國真正走向民主國家重要的一步，是繼《逆權司機》後又一真人真事改編作品：有勇氣掀開和正視歷史傷疤，才能推駛社會進步。

逆權公民都ok嘅

以後韓國有關政治既都叫逆權XX

易sell啲 起碼吸引到班逆權fans

巴打睇咗 係咪由頭打到落尾

睇咗 唔係由頭打到尾

有啲性趣，個奸角好似幾癲

紅字agger 都審判咗成47個貴人，有咩風浪未見過 啲特技係做得唔錯但略嫌賣弄 地獄啲關卡同設定水過鴨背，有啲含糊 不過最好睇都係親情條線，批判人性嘅善與惡，愛與救贖，好觸動人心

對producer無信心

夾硬塞套港產片入去 ？

可以接受

係

覆錯 自

個劇情舖排有d悶，次次個次序都係去見神做審判，2個太監就死都要入佢罪，呢個時候就調業鏡睇番佢前世做咩，各神都好感動放過佢

有d關卡佢因為係貴人唔洗審判直接pass，特別係果個女神有好多鏡果個關卡好無聊，就咁經過就算

佢每一關既懲罰都設計得幾好，eg好多人跑住推個大滾碌，其實可以再刺激d，同埋俾我地睇真d懲罰有幾慘

不過呢套改編漫畫，唔知會唔會係漫畫本身個故事係咁定點

原來係呢套 仲未睇

未必，翁子光話金像獎好可能係古天樂拎

當謝霆鋒線人嗰屆有啲突破就捧佢做影帝
如果以青春的名義爆得起，吳軒都仲有得爭吓(貼評論學會最佳男演員)，可惜票房太差，迴響唔夠大

From 翁子光：

多口講下金像獎，純粹預測，不是我的喜好﹕

最佳電影及最佳導演本來是《明月幾時有》囊中物，但由於在年底《相愛相親》被定為合乎金像獎資格，於是成為了一時瑜亮之勢。

男主角《貪狼》的古天樂可以封盤，但評論學會則可能會給《相愛相親》田壯壯/《明月幾時有》梁家輝/《失眠》黃秋生/《貪狼》林家棟之類，因為評論學會是不分主配的，女主角很有可能是《以青春的名義》的劉嘉玲，最強對手是《相愛相親》的張艾嘉和《黃金花》的毛舜筠，而評論學會的選擇我認為很可能是《明月幾時有》的葉德嫻(還有一線機會是《藍天白雲》的梁雍婷)，而葉也幾乎穩奪金像獎最佳女配角，對手只有《相愛相親》的老婆婆吳彥姝。

男配角最難猜，林家棟(《貪狼》)、萬梓良(《今晚打喪屍》)、秦沛(《春嬌救志明》)都有機會，奇怪的是《明月幾時有》的梁家輝在金像獎報名名單上並沒有出現，沒有報名？最佳新演員就是《藍天白雲》梁雍婷和《黃金花》的凌文龍之爭了，以前者看高一線。總的來說今年真的是小年，選擇真的不多。

見到啲名單好陰功

但係今次撚太撚真係唔掂 歇斯底里果場戲真係好大鑊，cut咗佢可能好啲
以青春呢啲劇情片註定冇運行，與神、列車、爛片王夾擊，根本生存唔到

祝下星期藍天白雲同黃金花好運

唔撚係掛 膠面古做得好唔掂喎
林家棟全泰文都好過佢
之前見到今個月有三套港產片逼埋同一個月上已經心知不妙

以前成日睇劉華星期日影院，睇過兩次
我覺得同近年一套日本愛情電影既橋段取材有d似

屌 相親相愛竟然係港產片
到時明月幾時有拎獎，實有班友未睇過話奶共乜乜乜
無提周秀娜

睇左藍天白雲 未睇以青春的名義
鄧麗欣今年幾套戲演得最好反而係呢套
好似呢套拍完好耐 成個cast表現都相當不俗
睇完套戲我感覺良好 但呢種題材實唔收得

可能想分明月幾時有一杯羹，費事佢包辦晒啲獎

我好鍾意藍天白雲，拍攝手法正，故事貼地，又有演員carry 但係坊間就評價兩極，話佢留白太多特別係stephy果條線，但有時唔駛咩都講到咁白嘅，stephy老竇做咗咩十惡不赦嘢重要咩？咪又係果啲

我睇左漫畫，套戲改左某d角色設定去遷就120分鐘，都算合理，CG地獄好靚。搵個妹妹做地獄判官果個場景太過慳皮，若果多返d地獄死者會震撼合理d。打鬥特技好靚，因為原作漫畫畫功係好姜草式的 ，咁樣用特技呈現令電影可觀性高左好多

同意唔駛樣樣野講到太白
我見過有人話唔鍾意套戲d空鏡
不過我估唔到 connie因為咁殺老豆 睇完思緒沉重

【麥don鴻9up影評 - 新戲新PO文】 終於睇完《與神同行》，感覺冇外間吹到咁神，有d位仲悶到我鳩痕，CG亦只係《封神榜》《降魔的》《誇世代》高兩級版本，荷蘭多位d色調都唔卵夾，亦睇得出唔少CG位係抄考n套荷里活片，但就睇唔出佢天價喺邊撚柒閪度喇？天價嘢就一定好睇？一定要睇？係咪要我出「你大我. jpg」呀？

原著漫畫冇撚睇過，但故事係有極值得令人反思嘅地方，不外乎係嗰d對人要好，特別係你老母嗰d。可惜主角一開始已經係「貴人」設定，7關有3關都唔撚駛審，令刺激度大減，應該拍到打12宮咁就荷蘭正喇！同埋嗰堆地獄大王設定大兒戲，連閻羅王都成個劉松仁，我麥don鴻見到佢一定問佢點樣溝到女。

總之，感覺鳩屎流流就過到關，係好在中段插人細佬意外死變惡靈，又揭埋「貴人」曾經諗過想冚家剷一鑊熟，先令個故仔有些少起伏，感覺冇咁伏，但其實明明落地府又何來神呢？不過睇時我麥don鴻都諗，有時我間接令你哋慳唔少錢睇少d爛戲，落到去應該都係「貴人」嚟喎？呵呵！

藍字

得左

I can speak超催淚
男人老狗睇到流馬尿
羅文姬真係由頭帶到尾 勁好戲

i am fine thank you and you
最催淚係佢問個街坊fd係咪嫌佢污糟所以唔睬佢，個fd話點解咁大件事你都冇同我講過，你有冇當我係fd

冇荒島愛?

【🈲韓國年度最賣座犯罪電影】《犯罪都市》港版預告曝光！

★被譽為韓國19禁神作！票房壓到《軍艦島》💪🏾
★《屍殺列車》大隻佬馬東石 X 韓國型男尹启相 瞓身演出

根據震懾韓國警匪實戰事蹟改編
野獸刑警VS癲喪大佬 24小時以暴易暴

《#犯罪都市》#TheOutlaws 2月1日 拳頭鬥斧頭

睇預告都覺得好正
死忍到戲院上先睇
係電腦睇好容易分心 無完美享受

聽人講話好似8, 90年代港產片

等正場

有呀，金氏漂流記

有無人有留意麥克華堡重拍all the money in the world戲份單野

好似合約話佢有權揀補拍演員，跟住佢要求片商加錢，如果唔係唔俾christopher plummer拍 而加都係跪低咗

《逆權公民》500萬

話說1987已經喺豆瓣被消失咗，同逆權司機同一命運

估唔到佢張合約惡到有權揀補拍演員
盡顯萬惡金錢

殺人回憶都唔見

呢套有呀，有啲戲係要ac先睇到

原來係咁

前排睇咗《愛回家》，一套睇咗開頭就知道結局嘅電影 但係你依然會俾佢觸動到 睇住俞承豪由一個你想大巴大巴車死佢嘅死口靚仔，到一個識得關心人照顧人嘅細路，真係有啲感動 覺得套戲係介乎刻意煽情同平淡抒情之間拿捏得好好 有好多細節位都值得留意 我諗除咗俞承豪之外，幾乎都係班村民素人演出，個阿婆更加係明眼人都睇得出，放心佢依然健在

阿婆做人瑞未

點解要ac先睇到

就嚟

唔知 可能係敏感或者三級題材掛，唔知準則係咩
熔爐、漂流慾室都冇，但係原罪犯又有

電影《與神同行-罪與罰》截止到昨天動員觀眾人次累計12,844,291，超越了《暗殺》12,705,700和《七號房的禮物》12,811,206，在千萬榜單的排名升至第七位！本土千萬榜單的第六位！

捧到咁高，真係嚴重overrated
老老竇竇我覺得軍艦島仲好睇

20180114票房

1.《逆權公民》當日票房410,882人次，累計票房5,787,141人次；屏幕數1,122

2.《玩轉極樂園》當日票房311,585人次，累計票房850,022人次，屏幕數1,177

3.《與神同行》當日票房288,918人次，累計票房12,844,291人次，屏幕數985

4《逃出魔幻紀：叢林挑機》當日票房128,644人次，累計票房1,519,110，屏幕數677

5.《縮水人間》當日票房29,307人次，累計票房125,447，屏幕數456

6.《大娛樂家》當日票房23,253人次，累計票房1,212,166，屏幕數232

7.《快D啦牛牛》當日票房21,862人次，累計票房496,013人次，屏幕數341

8.《鐵雨》當日票房10,776人次，累計票房4,436,248人次，屏幕數170

9.《奇蹟男孩》當日票房5,378人次，累計票房179,828人次，屏幕數164

10.《煙花，應該和誰看》當日票房4,244人次，累計票房22,057人次，屏幕數321

《與神同行》開畫四天連優先場己累計1千2百多萬，一枝獨秀!!!

因為原罪犯無踩到中國人條尾

新年前都冇乜大片，有排俾佢爆上去

【新聞】演員馬東錫選定《憤怒的公牛》作為下一部作品。15日上午，據經紀公司dadream娛樂公司的相關人士透露，馬東錫出演《憤怒的公牛》，正在調整詳細日程。 《憤怒的公牛》講述了為解救被匪徒綁架的妻子的故事。主演丈夫的角色由馬東錫扮演，其他主要演員正在選拔進行的階段。 去年因《犯罪都市》備受觀眾喜愛的馬東錫今年以《冠軍》、《呆貨》、《美好人生》等向劇場出擊。最近結束了《呆貨》的拍攝的他計劃待《憤怒的公牛》完成製作準備後開始拍攝，並將於明年上半年上映。

【劇照】《興夫》 故·金柱赫劇照公開，扮演為水深火熱的百姓奔走的朝鮮貴族，在這部作品中展現出了比任何人都要更加果斷的形象。

見到d圖 個心唔知點咁

遺作 仲有套毒戰

至少頂到maze runner上
食到mk仔女市場 坐底2000萬

【新聞】由演員柳善主演的電影《傷痕》製作延期。15日根據電影屆相關人士透露，《傷痕》因為劇本修改而延遲製作。電影改編自在2013年8月在慶尚北道漆谷郡發生的繼母虐待兒童至死的事件，柳善飾演繼母一角。原本去年10月就已經定好主線角色，但由於劇本還沒完成不得不推遲至今年年初開拍，但最終劇本仍未出現，所以製作被迫延期。

同香港而家單嘢一樣

嚟多張《小森林》海報

睇左綠洲心情好沉重

未睇

韓國暫時有無電影超越到原罪犯？

N年前睇過少少片段，果陣真係以為文素利係殘障，似得好交關

【新聞】曾憑借《鐘路奇跡》拿下釜山國際電影節，韓國紀錄片單元最佳紀錄片獎的導演李赫相（音譯）和曾拍過龍山慘案紀錄片《兩扇門》的 導演金日蘭（音譯），時隔7年共同執導的獨立紀錄片《共同正犯》，今天在首爾中區的MEGABOX東大門店進行媒體試映會。

金日蘭導演在談及創作初衷時表示，當初在拍《兩扇門》的時候覺得這部電影是沒有真正完成的，因為龍山慘案的受害者，不是去世了就是進了監獄。通過這些人的記憶，我覺得應該重新整理。《共同正犯》的主角，是在龍山慘案幸存下來，卻因為有案底而被當做犯罪者的受害者們。

如果說《兩扇門》是以警察的視覺來看龍山慘案的話，《共同正犯》則是通過當事人之口來回顧當天的記憶和造成的創傷。

金日蘭導演表示，在製作電影的過程中，對結尾產生了很多的苦惱，但她認為，不要忘記龍山慘案，真相的再次被強調才是重要的。

《共同正犯》將在本月20日，龍山慘案9週年之際首次公開，可能會帶來再次關注龍山慘案的新方向和新觀點，電影將在本月25日上映。

【科普】
龍山慘案是發生在2009年1月20日的案件。當時韓國警方在首都首爾龍山開發區驅趕要求提供賠償並展開示威的拆遷戶，動遷戶從19日凌晨開始佔領大樓，用燃燒彈和彈弓等阻止拆樓人員和警方進入，開展激烈示威。警方於20日凌晨發動突襲，特種部隊從集裝箱吊下。面對警方鎮壓，動遷戶情緒極度亢奮，引燃了燃燒彈和70多桶易燃稀釋劑，引發大火，在衝突過程中共造成6人死亡，其中包括1名警察，另有23人在事件中受傷。

不能說的故事 又一城mcl有上

睇完包膠

得利近排冇咩動靜，係咪放晒手俾megaton搞韓片

【CINE21採訪《PMC》導演金秉宇】（長文慎入）

梗概：講述在板門店地下30米深的地堡內的秘密會談場，國際性民間軍事企業（#PMC# ）布萊克理查德進行的軍事作戰。首領Ahab（#河正宇# ）和他的隊員們被捲入其中，並遭遇朝鮮軍醫允志義（李善鈞）。

●要點：最大化強調臨場感，使觀眾體驗戰場氣氛。
< PMC >是以涉及複雜國際形勢的板門店地下這個密閉空間為背景而進行軍事作戰，在以往的韓國電影中並不多見。
金秉宇導演為了使觀眾能更集中在人物所處的狀況上，構想了"體驗型動作」的概念。意圖性進行鏡頭的視線處理使觀眾能實時逼真感受到密閉空間的交戰狀況，運用各種鏡頭視角最大營造主人公Ahab的緊迫交戰時的臨場感。
南北之間的長期糾葛是體現被大國包圍的包括韓半島在內的東北亞地區國際形勢的極好電影素材。然而過去的韓國電影無法做到隨意處理。< PMC >雖然是以假想未來的南北對立狀況為背景，但並不對政治問題多做說明。這個電影真正關心之處另有所在。假如在密閉的空間發生了無法想像的軍事交戰怎麼辦？而又不是韓國人又不是外國人的人物被捲入會怎麼辦？又一次吸引金秉宇導演在2013年處女作《恐怖直播》以來，再次選擇極限環境下陷入困境的人物故事的關鍵詞是：強烈的電影型體驗。

（下面是一問一答）
- 電影是以大眾並不熟悉的民間軍事企業（PMC）為素材。靈感的出發點是什麼呢？
=一開始是考慮以近來的現代戰為框架的第2次韓國戰爭為關鍵詞。以此為假想狀況時，想像著用和過去不同的想法將發生什麼，就這樣想到了PMC。這個組織不是國家的正規軍，是資本主義和國家相結合而派生出的團體。雖然韓國還不習慣，在美國或中東、歐洲很多國家運用例子很多，所以構想得以實現。另外，在南北戰爭勃發狀況下，無論講述什麼內容，都無法排除美國和中國，構想時一直有考慮到這個。

-和演員河正宇繼處女作《恐怖直播》後第二次進行合作。
= 《恐怖直播》上映後，我去了冰島旅行，歸國後前輩聯繫我說有想法要分享，以為他想到了什麼，結果什麼都沒有（笑）。當時聊的關鍵詞就是地堡。結合了很久前就在考慮的南北之間的韓國二次戰爭的狀況，開始了劇本創作。

- 河正宇飾演的Ahab是最強的國際性民間軍事企業布萊克里查德的韓國人領袖。對手演員李善鈞是北朝鮮醫官允志義。兩個演員的組合非常新鮮。
=因為河正宇的表演，Ahab這個角色更加人性化。演技當然非常好，更重要的是很好消化了英語台詞和Ahab的細節行動。選擇李善鈞也是看重兩個演員的聯接。電影中兩個人初次見面，如果氣質不發生矛盾的話角色會更有說服力。目前的演員很符合這個意圖。

- 似乎從企划階段就要進行不僅是軍事，還包括國際形勢的調查。
=真的是苦心找尋了很多書籍。一開始有靈感時只知道「PMC」這個詞，具體是怎麼運營的，人物是什麼性格都不確定。看了各種各樣涉及南北對峙狀況和北朝鮮核問題的書，其中很多是日本或中國的作者寫的。因為這不是講述一般事件的電影，需要提前用大量時間學習相關知識。

- 雇傭兵Ahab不是韓國國籍卻被捲入事件，似乎有和普通英雄形象不同的苦惱。
=實際上作為導演考慮最多的不是現代國際形勢，電影中的交戰狀況或危機都只是為了表現人物而存在。本質點是觀眾會如何接受Ahab這個人物。觀眾跟隨看起來是怪異壞人的Ahab一起經歷著危機狀況，最終理解他接受他，我是以此為目標進行創作的。電影結束時，如果觀眾形成對Ahab的信賴，電影就成功了。

- 拍攝現場也像是某種戰爭吧。
=非常漫長的拍攝（笑）。4個月之內拍了79回，除了第１・２回，其他都是在攝影棚里完成的。地堡里也有各種空間延展，搭建了10多個攝影棚進行拍攝。所以在有限空間內進行的電影這個說法也不完全正確。

-因為是講述現代戰，令人期待各種交戰狀況。請講一下包括動作在內< PMC >整體的拍攝概念。
=一般戰爭電影的交戰狀況是反復展示攻擊者和被攻擊者，而< PMC >是所有的狀況都只通過Ahab的視角來展示。這不是說觀眾只得到Ahab看到的信息，不是只展示Ahab的時點shot（POV），而是電影的視線只存在於Ahab所在的空間。雖然也會設定有該類型片的樂趣，但也只是因為它是展示Ahab這個人物的最佳手段。

-講述在地堡這個有限空間內進行的事件，這個您的前作《恐怖直播》有點類似。
=如果要問「為什麼又要選擇這個格局？」我可能會回答我手頭也不是很多選擇？（笑）首先我要考慮我最擅長的方式。觀眾與其好奇我為什麼選擇這樣風格的電影，更希望看到一個有趣的電影。實際上《恐怖直播》有很多可惜的地方，我想努力得到一個機會去更好的製作。

即係密閉空間槍戰？

好想睇PMC 河正宇
快！！！！

恭喜《與神同行》榮登台灣影史韓片票房第一名！！

《與神同行》在台上映以來，票房屢創佳績，不僅上映四週持續保持票房冠軍，全台票房更在昨日（1/15）飆破3.5億台幣，正式超越《屍速列車》榮登台灣影史最賣座韓片冠軍寶座！另一方面，本片在南韓也持續刷新票房紀錄，截至昨日已經累積1294萬觀影人數，暫列南韓影史票房第七名。尤其本片挾帶核彈等級的催淚劇情，讓觀眾紛紛淚灑戲院，一幕資深女星藝秀晶與男配角金東昱的母子對手戲，更被公認是全片最催淚的名場面之一。藝秀晶也以深具母愛的感人肺腑演出，被南韓民眾封為感動千萬人的「國民媽媽」；就連跟她演對手戲的金東昱，也透露當下被她的情緒自然牽動著：「原本沒想過那場戲要怎麼講台詞和怎麼落淚，但只要看到藝秀晶前輩，我的情緒自然而然就來了。」

maze runner 第一集廢到笑 諗極唔明點解仲有人睇

《與神同行》今日累計觀影人次突破1300萬，趕超《韓流怪嚇》的1300萬人次無疑，將躋身歷年票房榜第六位和歷年韓國票房榜第五位。排在它前面的影片分別為《鳴梁海戰》（1761萬）、《半世紀的諾言》（1425萬）、《燥底師兄生擒富二代》（1341）、《阿凡達》（1330萬）和《復國者聯盟》（1309萬）。

《逆權公民》600萬 河正宇分唔到身

原來鳴梁1700萬cls

姜棟元主演的韓版《金色夢鄉》曝光一組新照，韓孝周、金成鈞、金大明、金義城、尹繼相現身，足見該片助演陣容強大。該片將於2月14日上映。

【金允石自演話劇改編電影《未成年》】曾經主演《追擊者》、《黃海》的韓國實力男演員金允石的導演處女作《未成年》將於2月初開機，金允石將同時領銜主演該片，飾演一位17歲少女的父親，《薔花紅蓮》女星廉晶雅、憑借《王者》捧得青龍最佳女配角獎的金素珍也將加盟該片。

該片根據同名話劇改編，講述17歲的少女在非正常的成人世界中，與同年級的朋友一起經歷的故事。 金允石和廉晶雅將飾演17歲少女的父母，金素珍將飾演少女朋友的母親。影片預計將在今年10月與韓國觀眾見面。

鳴梁唔係話有包場比學生入去睇咩?
1700萬即係1/3既韓國人睇過咁滯
與神同行真係幾癡線

又聽返思悼首soundtrack，真係好正好幽怨

曹承佑版

好正 好想再睇多幾次

雄仔同劉海鎮 個女演員唔知咩名

有無睇過i can speak既人話我知，張海報有無劇透

全港11院上映

有

呢類改編ya既戲，唔係柒到好似分歧者咁既話，大把市場

我覺得韓版改編會變普通警匪片

正撚到
又係密閉空間下陷入困局既故事
好考驗攝影師
快點

睇trailer好似大量動作爆炸場面，似係走娛樂片路線多，日版唔係果回事

power rangers
廉晶雅，逆權師奶個女主角

生日快樂 新一年繼續拍多啲好戲plz
坂本龍一都係今日生日

【花絮】由日本同名漫畫改編的電影《小森林》今日公開一組製作照片和製作故事。 任順禮導演表示:"現在在城市生活的20代和30代的年輕一代似乎很少有機會感受到韓國的四季，所以想通過這部電影展現韓國一年四季的美麗風光。"拍攝過程最大的困難是季節的變化，在適當的時機捕捉到想要的場面。所以"與自然的鬥爭"成為拍攝最大的難題。
該片將於2月底上映。

【預告】由 樸仁煥、申久、崔宗元和金仁權四位老戲骨主演的電影《美麗人生》預告及海報公開。講述為了家人辛勞操勞了一輩子四位爺爺，四個人為了完成各自心中的遺願清單變身YOLO一族的搞笑故事，1月24日上映。

咁似熔爐入面果個賤格miss嘅？

快手

連名都譯埋 得利2.0真係做到嘢

🚆《屍殺列車》後 《與神同行2》前🕴🏽🕴🏽
大隻佬 馬東石 最強出擊！！💢

《#犯罪都市》#TheOutlaws 2月1日 拳頭鬥斧頭
#馬東石 #馬可愛 #尹启相 #屍殺列車 #與神同行2

安樂咁快講定與神2，識玩梗係咁玩

i can speak 咁多都廣東話場

20180117票房

1.《移動迷宮：死亡解藥》首日票房225,524人次，累計票房230,485人次，屏幕數919

2.《那才是我的世界》首日票房126,796人次，累計票房150,497 人次，屏幕數825

3.《逆權公民》當日票房90,661人次，累計票房6,123,123人次，屏幕數755

4.《玩轉極樂園》當日票房82,115人次，累計票房1,152,094 人次，屏幕數742

5.《與神同行》當日票房71,181人次，累計票房13,110,843人次，屏幕數619

6《逃出魔幻紀：叢林挑機》當日票房14,628人次，累計票房1,617,281人次，屏幕數389

7.《大娛樂家》當日票房6,509人次，累計票房1,246,900人次，屏幕數108

8.《快D啦牛牛》當日票房3,588 人次，累計票房512,292人次，屏幕數96

9.《奇蹟男孩》當日票房3,509 人次，累計票房188,976 人次，屏幕數67

10.《黑暗對峙》首日票房1,796 人次，累計票房2,902 人次，屏幕數217

廣東話

1987 600幾萬人次已經好唔錯

我見好多寫粤語

係咪寫錯咗

睇MCL 網站就咁寫

語言韓語
(字幕: 中文, 英文)上映日期2018年01月18日

【新聞】演員黃晸玟接到了電影《生日宴》主人公"守護的爸爸正日"一角的提案並商議中。黃晸玟經紀公司方面表示《生日宴》僅是接到出演提案的作品，目前還在商議中並不是確定出演的作品。《生日宴》是講述歲月號慘案後遺屬和幸存者克服傷痛並治癒的過程的作品。由李滄東導演部門出身的李宗言導演執導。該片選角完畢後，將於4月開拍。

韓國拍呢類題材真係好夠guts

真快手

【電影節】神秘題材影片《나와 봄날의 약속》（《I have a date with spring》）入圍即將於2018年1月24日至2月4日在荷蘭舉行的第47屆鹿特丹國際電影節（IFFR）「Hivos Tiger Competition」（主競賽單元老虎獎）。這是繼《豬墮井的那天》洪常秀導演（1997）、《嫉妒是我的力量》樸燦玉導演（2003）、《綠頭蒼蠅》梁益準導演（2009）、《巫山日記》樸庭凡導演（2011）、《韓公主》李銖真導演（2014）之後韓國影人再獲此殊榮。該片講述灰塵覆蓋天空，在地球末日即將到來之際，未知的存在選擇四個人給他們送去難忘生日禮物的故事。既神秘又有令人發笑的巧妙組合，還細膩表達了對瀕臨滅亡的人類的感人共鳴。由韓國電影學院長篇項目製作《葬禮成員》白承彬導演執導，金成鈞、 張榮男、姜河那、李柱勝、金正洙、金昭熙、李周英等出演。預計年內韓國公映。

韓影經典《老男孩》的原作日本漫畫《Loose戰記 Old Boy(鐵漢強龍)》作者土屋GARON（土屋ガロソ）本月7日去世，享年70歲。漫畫講述的是因神秘人物而受監禁的男子的復仇故事。樸贊郁在讀完韓語譯本後深受觸動。但該漫畫最初在雙葉社的「漫畫Action」連載時並沒有獲得關注，只是「靜悄悄地完結了」，「漫畫Action」的副主編平田昌幸曾這樣形容。在漫畫推出韓語譯版之後，熟悉日本漫畫的奉俊昊導演將它推薦給了樸贊郁。最終電影《老男孩》在2004年的戛納電影節上攬獲評委會大獎，成為享譽全球的cult片經典。

【海報】電影《1987#》今日公開了隱藏的主人公們的特別版海報。

尋找呂珍九

而家好少上韓國電影會特登去配音
睇戲院官網資料會準確d

今日攰到仆街 聽日睇

Hkiff有無得睇

留名

鐵雨豆瓣評分好高 聽講係幾特別嘅一套間諜片，逆權大狀導演改編自己嘅漫畫

【新聞】根據Deadline的消息，由洪常秀執導，金敏喜 、權海驍、金璽碧、鄭鎮榮主演的《草葉們（풀잎들）》入圍第68屆柏林電影節論壇單元，除此之外，還有兩部韓國電影入圍該單元，分別是申東錫（音譯）導演執導，崔武成、金汝珍和成侑彬主演的《幸存的孩子（살아남은 아이）》和樸奇勇（音譯）導演執導的《重逢（재회）》，本屆電影節將於2月15~25日舉行。

Great
唔入競賽單元無問題，無謂為咗爭獎而刻意延長套戲
最緊要係hkiff有得睇

見fb有人講1987 3月8日上

香港唔上

《興夫》定檔2月14日上映（樂天發行），同天上映的還有CJ的《金色夢鄉》和漫威的《黑豹》。

玩命

《大將金昌洙》台灣預告

片場好似係66分鐘
決定今年入場睇下佢嘅戲

講定rip先都得啦

準備睇i cant speak

有啲期待

下星期去台北順手睇埋

I can speak 唔岩我口味

why
你被劇透得多唔多？

重點點解咁做嗰三個字我一早俾人劇透左，不過呢度影響唔大
最弊係前半好睇過後半，後面太誇張
同埋煽情得滯
一開始講阿婆煩膠得黎有人情味，反而幾令人動容

又係黑白

我幾鍾意佢個鋪排，由一開頭輕鬆幽默去到後面主題沉重呢個轉折做得幾好 羅文姬開初俾人感覺係煩膠、強勢，去到後面揭開佢有個咁悲慘嘅故事，果種反差幾正 同埋導演唔係由頭到尾都用sad tone去講呢類人童年陰影幾大、生活幾淒慘，而係用輕鬆手法去包裝係幾有諗頭 雖然後面都係韓式催淚，但係成個故事起承轉合都好正

第一張右邊係金敏喜

《與神同行》在短短10個月內就同時拍埋續集《與神同行：最終審判》，河正宇謙虛地覺得在「一雞兩味」的情況下，電影《與神同行》的成績不算太差。河正宇仲爆料指續集《與神同行：最終審判》內，古代的戲碼會由《與神同行》的10%增加到30至40%以上，所以大家要不妨期待2018年暑假上映的續集《與神同行：最終審判》啊

打蛇隨棍上

論壇仲有兩套韓國戲

Last Child, dir: Shin Dong-seok
Korea – International Premiere

Old Love, dir: Park Kiyong
Korea – International Premiere

安樂又贏

已經2000萬
之前仲話等下集先謝票，而家即刻嚟料

新年／移動迷宮上之前去盡佢

而家仲要打蛇隨棍上上埋犯罪都市

《暗殺速遞》海報，韓國2月14日上映

【新聞】獨立電影《蠶室》即將於本月31日上映。該片是21屆釜山國際電影節市民評論家獲獎作品，是一部將城市裡生活的同時代人們的關係細膩捕捉的作品。故事以寧靜的視覺講述有著漫長知己同伴記憶的蔡美熙（李尚熙飾）和趙成淑（洪升怡(音譯)飾）之間的關係。以角色為中心在幼年和現在之間來回的獨特構成在製作上更為深刻細膩。
《蠶室》的導演李旺明在最近活躍的女導演之中，以細膩的導演實力備受關注。去年《我們》的導演允佳恩，《Missing：消失的女子》導演李彥禧還有李賢珠導演的《戀愛談》等作品，因為各自個性滿分的故事和彰顯細節的導演實力備受關注。而《蠶室》作為李旺明導演第一部長篇作品果然也因為其細膩的導演實力令其成為當中的期待之星。

咁就快去down

【定檔】由沈恩敬和李昇基主演的電影《宮合》定檔2月28日上映。電影講述拒絕以宮合的方式挑選成親對象的松禾翁主（沈恩敬飾），與四名不同生辰八字的駙馬候補，以及王室天才宮合家徐道允（李昇基飾）之間發生的故事。
19日，據電影界相關人士透露，《宮合》最近確定了上映日期，並正在協調製作發佈會和媒體試映會的日程。《宮合》在2015年9月開拍，同年12月殺青，已經是殺青2年以上仍未上映的電影，但是最近隨著李昇基退伍，關於上映的消息和討論也掀起了熱議。參演的還有金相慶、延宇振、崔宇植、姜敏赫、趙福來、崔珉豪等多位演員。

隔咗兩年先上，伏味濃
btw沈恩京越嚟越似大媽

I can speak 正呀
前半真係好好笑
之後都係韓國呢類戲典型處理，但對我都真真次次都work
後半到有d位係有d drama位做嘅，但唔影響整體

嗚呀！！！！！

絲打入場睇多次（河正宇）？

啲笑位好正，最正係個女同事成日想溝李帝勛
後面有啲戲劇化，特別係個細佬揾返佢同埋李帝勛去到聽證會現場，除此之外都覺得流暢得嚟又出其不意

黃洋達講《與神同行》同《犯罪都市》，佢講到犯罪好撚柒勁，仲勁過北野武啲黑幫片 好認同佢話韓國啲娛樂片商業片真係拋離其他亞洲國家幾條街，個市場已經放眼到全世界

好誇張
不得不佩服安樂

黃洋達講野好誇張 信佢一成先
韓國近年拍商業片係幾勁 但要改下佢地d煽情套路
唔係大導拍嗰堆所謂「大片」 真係煽情到頂唔順

【新聞】李滄東導演的選擇，這次是否也能吸引世界的目光？

電影《Burning（버닝/燃燒）》的拍攝正在臨近收尾，並預計將於2月中完成拍攝後投入後期製作。

《Burning》講述了從以自己的方式活著的三個年輕人鐘秀（劉亞仁）、本（史蒂文·元）、惠美（全鐘淑 角色名均音譯）三人那引發的神秘事件。作為繼《詩》之後8年再次回歸的李滄東導演的新作，早已備受電影界內外矚目。

特別的是，這次作品的主人公惠美尤其讓人關心。對此製作公司方表示惠美這個角色通過公開選角進行選拔，該角色將要求很完美的裸露。對此讓人們對角色更好奇。

全鐘淑在電影中將會與劉亞仁有強度很大的床戲、裸體吸大麻等場面出現。是個天真自由奔放的人物，不僅是裸露，還有通過默劇等細膩地表演出獨特的魅力的人物。

過去在李滄東的電影里展現過怪物般演技的薛景求和文素利都在韓國電影界中成長為不可或缺的演員，特別是文素利還憑借《綠洲》獲得了威尼斯電影節新人獎，成長為世界級演員。

而《Burning》將會以今年的戛納電影節為目標，究竟李滄東的選擇會不會再次成為神之一手呢？敬請期待吧。

韓式煽情 難怪我老竇咁憎韓劇/片，話成日喊苦喊忽，大吉利是過佢

其實我已經睇左兩次

Btw 呢套其實我狂J朱智勳 好撚型啊

呢類催淚韓片既感動好廉價

如果有謝票容唔容易埋佢地身 想拎隻碟俾河正宇簽名

有呀祖藍係度會唔會比啲FANS包場架

最近先開始睇韓國電影
睇左許願(叫素媛可能易明d), 戇爸的禮物, 無聲吶喊
應該會睇殺人回憶, 青春勿語, 蚯蚓
有冇d咩好睇既韓國電影推介下?
btw, d香港譯名好難搵

死亡動新聞
原罪犯
黑仔刑警

呢個POST第一頁有一堆
個人握介下
哭聲
下女誘罪
薄荷糖
母親(骨肉同謀)
死不張揚離奇失魂事件

呢類場唔會有包場啦

死亡動新聞？

連續睇咁多套黑暗系列 應該成個星期都恢復唔到心情

電影《與神同行-罪與罰》截止到昨天動員觀眾人次累計13,542,023，超越了《老手》的13,414,009，在千萬榜單的排位上升至第四位！下一個目標是《阿凡達》的13,624,328。

柳承龍、張東健的電影《七年之夜》時隔2年，發行商CJ決定今年3月末上映。該片根據同名小說改編，講述意外殺死少女的男人與為女兒報仇的父親間的故事。22日電影界透露，投資發行商CJ決定《七年之夜》3月末上映。並在討論上映日程。《七年之夜》2016年5月結束拍攝，但在2年內都沒有上映，當初計劃2016年年末上映，2017年也推進幾次上映時間，但因為內部原因，最終沒有成功（上映）。據說，秋昌民導演在這2年時間內也在不斷剪輯，努力提高電影完成度。CJ最近討論了自家電影今年上映片單，決定把《七年之夜》安排在3月末上映。與製作公司也進行了討論，《七年之夜》也提交了等級審議，和演員們也傳達了這一消息。3月末到4月初沒有明顯競爭對手，《七年之夜》的票房成績如何拭目以待。

唔該晒兩位, 我搵下先

都唔會啦, 睇完我覺得比較可悲既係, 個人覺得香港比南韓更難扭轉命運

癡撚線

【超型oppa #河正宇 再嚟新戲《1987：逆權公民》】
河正宇oppa 除咗係超強地獄使者之外，喺《逆權》系列3部曲中《1987：逆權公民》會再度會死者發聲！
🕵🏻‍♂👮🏻‍♂ 2月將會有優先場，3月8日正式上映！
//
1987年1月，23歲的大學生朴鍾哲被警察刑求致死，搜查處長 (金允錫 飾) 下令消滅刑求證據，不畏強權施壓的檢察官 (河正宇飾) 拒絕配合，雙方角力對峙，加上新聞記者鍥而不捨追查真相，終而引起社會關注，百萬民眾走上街頭抗爭，爆發了「6月民主運動」，促成了韓國國家改革。
#1987逆權公民 (1987 : When The Day Comes) 3月8日上映

加返個1987完整好多
btw到時啲河粉入場見到佢咁少戲份應該會屌晒鬼

河粉

終於上

#姜棟元 做熱血勤奮的速遞員....但忽然變了殺人犯要逃亡？

《暗殺速遞》(Golden Slumber) 3月 殺到埋身

預告:

【預告】電影《宮合》預告一則。電影講述了拒絕以宮合的方式挑選駙馬的松禾翁主（沈恩敬飾），與為了觀察四名不同生辰八字的駙馬候選人（延宇振、姜敏赫、崔宇植、趙福來飾）而進宮的天才算命家徐道允（李昇基飾）之間發生的故事，該片已確定於2月28日上映。

【預告】由裴宗玉、李源根及池允浩主演的《換節期》 主預告。電影主要講述一位母親發現兒子與朋友之間的秘密後三人之間發生的故事。李源根飾演一位內心有創傷的少年，池允浩飾演裴宗玉的兒子，兩人之間會有十分細膩感性的對手戲，該片將於2月22日上映。

有中文名啦，萬基

steel rain 好撚正

決定聽日睇

暗殺速遞同1987唔會同日打對台掛

【新聞】演員宋康昊、李善均、趙汝珍、崔宇植、樸素淡確定出演奉俊昊導演新作《寄生蟲》。 電影「寄生蟲」是2009年《母親》之後奉俊昊導演時隔10年推出的韓國電影，也是他的第7部長篇。同時，這也是第四次「奉宋組合」。奉俊昊導演表示「電影中不會出現寄生蟲，不是SF（科幻片）。是以家族為中心，有著各種各樣家庭成員的家族故事。」公開的家庭成員也是十分有趣。

飾演宋康昊兒子的是在最近奉俊昊導演新作「玉子」中出演了讓人留下深刻印象的角色的崔宇植，女兒則是在「黑司祭」里受到矚目的樸素淡，飾演宋康昊妻子的是稍微陌生的名字張惠珍。該演員此前出演了「我們」「龍順」「密陽」等，通過此次出演也會讓更多人熟知她的名字。 除了宋康昊的家庭之外還有一個家庭會登場。該家庭的家長是李善均，其妻子是趙茹珍。雖然都是在其他電影或者電視劇中活躍的演員但這次是他們首次一同飾演夫婦。 此外，這個家庭還會有一個高中生女兒和小學生兒子。出演的演員將從試鏡選角中選出。

兩個家庭八名演員中，宋康昊和崔宇植各自與奉俊昊導演合作過，除此之外其他演員都是第一次跟奉俊昊導演合作。 再加上，各位演員此前基本沒在同一部作品中合作過。從就主演作品都超過20部的宋康昊到以固有魅力與著實的演技備受喜愛的演員李善均、趙茹珍，正在不斷成長的電影界新血崔宇植、樸素淡再到沒能被人熟知的實力演員張惠珍，首次亮相的新人演員等。有著各種各樣的經歷與美麗的演員們齊聚一堂讓人更加期待。

通過講述栩栩如生的兩家人的故事，描繪出生活在現代的人類的妙趣橫生的面貌，奇怪的家庭故事《寄生蟲》將於今年將進行拍攝和後期工作，並將於2019年公開。

奉俊昊導演新作電影《Parasite》(寄生蟲），飾演宋康昊老婆的張惠珍，雖然也參演過電影，但張惠珍是一個話劇演員，活躍在舞台劇上。大眾並不熟知。據悉這次張惠珍參演並不是偶然，奉俊昊導演從話劇舞台開始就在關注張惠珍。這次新電影里將飾演宋康昊的老婆，並有一兒一女。

電影《與神同行-罪與罰》截止到下午3時（韓國時間）累計觀眾人次13,624,690，超越了《阿凡達》的13,624,328，千萬榜單排位升至第三，下一個目標是《國際市場》的14,257,115。

應該完了吧，如無意外

未睇 不過唔一樣

吹大左

全城期待
等睇奉俊昊點講家庭 成個cast好吸引
崔宇植開始埋到奉俊昊班

【殺青】由鄭在泳、金南佶、嚴智苑主演的電影《奇妙的家族》在約三個月的拍攝後，於本月23日殺青。講述的是突然有一天一個身份不明的神秘人的出現，給充滿個性的一家人和安靜的村莊帶來的一系列意想不到的事情。Megabox Plus M發行，計劃本年內上映。

由樸海鎮、吳漣序、樸基雄主演，吳鐘赫、文知允、樸山多拉、劉仁英出演的影版《奶酪陷阱》有望於白色情人節3月14日上映，該片改編自同名漫畫，講述完美的劉正與平凡的大學生後輩洪雪之間發生的一系列浪漫溫情的故事。

99%男人睇完大讚：正到核爆！
講緊嘅係韓國年度HIT爆黑幫片《犯罪都市》！有火有動作有兄弟情，睇完MAN哂~🔥🔥

《#犯罪都市》#TheOutlaws 2月1日 拳頭鬥斧頭
#馬東石 #馬可愛 #尹启相 #屍殺列車 #與神同行2

淨低1%係

而家太多偶像派拍戲，當年仲算新嘅薛景求同文素利演技已經好紮實
睇完發覺新一代韓國演員比唔上佢地 完全無上一輩嘅風采

薛景求,宋康昊呢兩位當年係做開舞台劇,底子唔會差既
就算其他演員都係電視劇磨練下先拍電影

啱啱睇完1987 真係好撚好睇

韓國睇?

台北

希望高先2月搞優先場

以前韓國三巨頭好似得返宋康昊仲有票房叫座力，崔岷植同薛景求都已經減弱緊

崔岷植其實係嗚梁特別高票房,其他電影票房唔算理想(特別係呢兩三年果啲)
KEEP到票房好真係宋康昊
BTW,啱啱睇完綠洲,文素利真係

崔岷植接戲有時比較偏鋒
三巨頭其中兩個續漸被黃政民同河正宇取代

原來下女誘罪係近五年來英國票房最高既非英語電影

《那才是我的世界》台灣2月23日上映

台灣真係跟得貼

仲要上返華麗的假期

台灣做日韓電影

【劇照】電影《大毒梟》首次公開劇照，並確定將於今年夏天上映。講述了以世紀70年代的釜山為背景，以毒品叱吒韓國的大毒梟李鬥三（宋康昊 飾）的故事。

韓國電影20180124票房

1.《那才是我的世界》當日票房91,602人次，累計票房1,206874人次，屏幕數750

2.《移動迷宮：死亡解藥》當日票房69,419人次，累計票房1,530,047人次，屏幕數759

3.《玩轉極樂園》當日票房62,436人次，累計票房2,006,773人次，屏幕數722

4.《與神同行》當日票房39,099人次，累計票房13,681,198人次，屏幕數549

5.《1987: 逆權公民》當日票房35,585人次，累計票房6,805,888人次，屏幕數546

6《追命列車》當日票房34,561人次，累計票房39,235人次，屏幕數547

7.《一級機密》當日票房24,007人次，累計票房33,046人次，屏幕數439

8.《美麗人生》當日票房8,842人次，累計票房10,818人次，屏幕數345

9.《大娛樂家》當日票房4,075人次，累計票房1,296,733人次，屏幕數105

10.《奇蹟男孩》當日票房2,391人次，累計票房212,654人次，屏幕數57

通常見到kpop偶像拍戲最唔開胃 無低子無演技

底子

有票房 無計

金基德新作《人類的時間》 (Human, Space, Time and Human) 入圍柏林2018全景單元：該片是一部講述「人類如何生存至今」的作品，具有相當的哲學性。金基德本人也聲稱，電影可能會引起較大的爭議。

全景單元即係冇得競賽

無

🎁【#與神同行】催淚鍋巴電子鍋抽獎活動！🎁

✨ 即日起～2/1（以郵戳為憑）將【與神同行】電影票根*2張（限1/24-1/31期間的場次）貼到明信片，並寫上姓名／連絡電話（請注意必須要是白天能聯繫到的電話），寄回本公司（地址在下方），即可參加抽獎，有機會抽到「#跟與神同行電影中一樣能做鍋巴飯」的「CUCKOO福庫1.8L 真高氣壓智慧型電子鍋10人份」（價值$16,900元）

🎉 【活動步驟】：

1. 加入 采昌亞洲電影世界 CAI CHANG Asia
2. 帶家人二刷三刷四刷 1/24-1/31場次的【與神同行】電影票根*2張並寫上抽獎人本人姓名（務必與領獎人相同）／連絡電話（請注意必須要是白天能聯繫到的電話）
3. 2/1以前郵寄至：11491台北市內湖區瑞光路258巷56號6樓之3 采昌國際 電影抽獎小組收

🎉【獎項】，共2名：

CUCKOO福庫1.8L 真高氣壓智慧型電子鍋10人份（價值$16,900元）

🎉【注意事項&領獎方式】：

1. 活動時間為即日起至 2/1（以郵戳為憑）
2. 得獎名單於2/2(五) 23:59以前公布於本粉絲團（請將本粉專加入＂搶先看＂，將不另行通知）
3. 得獎者須於2/14(三) 以前，周一至周五每日10:30-18:00，自行準備 #身分證正反面影本 #親自前往 台北市內湖區瑞光路258巷56號6樓之3 采昌國際領取獎品，並須 #本人填寫扣繳憑單
4. 上述領獎方式無法配合者請勿參加抽獎，若領獎人與明信片上的名字不同，將無法領獎，得獎資格視同放棄
5. 若中獎者未能於期限之內領獎或資料填寫有誤/不符活動規範，視同放棄中獎資格，無法另行候補；有任何疑問請致電：02-26588868，轉電影抽獎小組（本公司保有隨時修改及終止本活動之權利，其他未盡事宜，依本粉絲團公告為主）

－【與神同行 現正熱映中！】－

🎬 精彩預告：
🎬 立即訂票：
🎬 奇摩時刻表查詢：

#河正宇 #車太鉉 #朱智勳 #金香起 #李政宰 #都敬秀 #都暻秀 #馬東錫 #EXO #電影 #韓國電影 #奇幻 #天堂 #地獄 #屍速列車 #軍艦島 #我只是個計程車司機 #신과함께 #AlongWithTheGods

台灣cls marketing

【新聞】憑借電影《聖殤》獲得2012年威尼斯國際電影節最佳金獎的金基德導演新作《人類,空間,時間和人間》已被正式邀請到第68屆柏林國際電影節全景單元。該片由張根碩、李成宰、藤井美菜、安聖基、柳承範、小田切讓主演，講述「人類與生存」的故事。

全景拍攝部門負責人Paz Lazaro , Michael Stutz, Andreas Struck 表示「看完這部大膽的作品非常感動。」 "這部電影通過刻畫人類這一種族的深淵，通過大膽而強烈的影像吸引觀眾。 另外，對於蔓延在現代社會蔓延的家長級制度的殘酷、必死的渴望，有警覺的作用。 超現實主義和無情的反轉已經超越了對現實的挑釁描寫，形成了"反烏托邦"。這部作品刺激了我們的責任感，是一種正直的刺激，對於喜歡談論爭論焦點的柏林的觀眾而言，這將是一場精彩的挑戰。"

金基德導演曾於1998年《藍色大門》被第49屆柏林國際電影節全景單元邀請，2002年憑借《壞男人》入選競爭單元，2004年憑借《撒馬利亞》再次獲得最佳導演獎，並榮獲最佳導演獎。

香港近排都跟得貼咗 暫時有與神同行、不能說的故事、犯罪都市、1987、暗殺速遞

仲有原罪犯同殺人回憶

香港拍住上

得1987有興趣 暗殺速遞都ok

香港呢個太弱雞

【新假期推介 逆權系列第三部曲－《1987 : 逆權公民》即將上映】
繼《逆權司機》後又一力作，《1987 : 逆權公民》將於3月8日正式上映。
👀焦點搶先看💥
📌 真人真事改編自1987年「朴鍾哲拷問致死事件」
📌 金允錫和河正宇忠奸對立，演技大鬥法
📌 《逆權司機》「最強配角」柳海真再度登場
📌 呂珍九、姜棟元「最強客串」
📌 《逆權師奶》編劇金景燦編寫劇本、張俊煥執導

繼《#逆權大狀》《#逆權司機》後又一撼動人心之作！
無論劇情抑或陣容一樣強勁，請熱切期待！
#1987逆權公民 #1987WhenTheDayComes

如果the florida project奧斯卡又攞唔到獎，高先係咪會照返4月先上

逆權系列第三部曲

港版預告出咗啦

【#呢套戲大家都有份 《逆權》系列 - 三部曲最終章《1987: 逆權公民》】
#公民齊參與 #係啊海報你都可以揀！
改完戲名就一齊揀poster啦！呢兩張poster唔知你哋鍾意邊張多啲？
===================
🎥青龍獎、釜山電影評論家協會雙料最佳新導演張俊煥執導

🌟《追擊者》金允錫
🌟《活埋35夜》《與神同行》河正宇
🌟《逆權司機》 柳海真
🌟《下女誘罪》觸目女新人金泰梨

#1987逆權公民 #1987WhenTheDayComes

大家可以上高先fb投票
我鍾意右邊多啲

呢個導演唔係好掂

應該係 3月好似好多大片

華頤好正喔

Sorry 將佢同另一個張姓導演撈亂

1987 睇預告唔錯

屌你紙巾

原來係spotlight x 逆權司機

咁都mon到
不過撞左時間

btw 而家先留意到用Manhattan Galaxy大院

我等加場

1987仲上到700萬

啱啱喺hmv $15執咗隻愛的綠洲

巴打點睇李滄東啲戲？

🗓 #香港國際電影節 #HKIFF42
完整片單公布 Full Lineup: 28 / 2 / 2018
售票 Ticket Sales: 2 / 3 / 2018
電影節 Festival Period: 19 / 3 / 2018 - 5 / 4 / 2018

咁遲先開賣

暫時對佢認識唔深，唔敢班門弄斧

轉咗3月1日

我淨係睇過密陽，遲啲睇埋其他先

頂
買飛嗰日唔喺香港

今年咁長

3月8號有咩戲好避

【海報】由金相慶、金剛於(金康宇)、金喜愛主演的驚悚懸疑片《消失的夜晚》公開了宣傳海報，海報宣傳語寫著"我把妻子殺死了，可是屍體不見了。該片改編自西班牙同名影片，講述了國立科學調查研究所保管的屍體消失以後，追查屍體的刑警、嫌疑人丈夫和消失的妻子之間發生的一夜之間的故事，電影將於3月上映。

西班牙版叫the body，係the invisible guest導演處女作，雖然冇後者咁高汁，但都幾好睇

終於睇左i can speak

高汁片i can speak：3場
普通爆谷片與神同行：3xx場

羅拉掛 1號算安全少少

與神同行比人煲得太勁啦 睇完果刻係覺得好睇有驚喜 但係隔左段時間諗翻起其實覺得套戲無咩特別

btw 羅文姬真係好尾機

與神官能刺激係夠而且去得好快，等你冇時間思考，但完咗之後你會心諗頭先做乜撚嘢
羅文姬講英文好可愛 成套都係佢solo

好似好正

【#高登先帶你重返1987年：《1987 : 逆權公民》優先場現正開售】
1987年出世嘅你，知唔知嗰一年世界發生咩事？💭💬
今年29 + 1嘅你，年輕時嘅夢想、大志、熱血你仲記得幾多？有無掛念過以前，或者幾年之前曾為「正確的事」勇往直前嘅感覺？
《逆權》系列三部曲最終章 - 《1987 : 逆權公民》，希望帶大家回到1987年「六月民主運動」前的南韓，見證當時小市民做的每一個小決定，如何改變整個社會。
//
🛎 只要你係 1⃣9⃣8⃣7⃣ 年出世，於優先場當日持香港身份證到The Grand戲院大堂Golden Scene接待處確認，即可獲得一張《1987 : 逆權公民》2月2日(星期五) 晚上9:40pm優先場戲飛，名額四十個，夜晚9點開始派飛，先到先得，送完即止。

唔係1987年出世都好想睇？🤣 優先場買飛呢邊：

#1987逆權公民 #1987WhenTheDayComes
#河正宇OPPA又嚟啦🤩😍🤩😍 #仲有國民影帝金允錫叔叔🤩😍🤩😍
#呢套戲大家都有份 #一齊入場就當係小小改變啦

有冇1987嘅巴絲

1號都有cnbyn同red sparrow

好似好正 今晚睇下the body先
唔知The invisible guest韓版搵咩人做

我覺得個西班牙導演之後嘅戲都好難超越到the invisible guest

【定檔】由導演金伯峻執導，李源根、李伊庚主演的電影《怪物們》確定於3月8日上映並公開了一則宣傳海報。《怪物們》講述的是一對少年之間的天真爛漫的故事，為了生存什麼都做的少年和想要的一定會想盡辦法得到的少年，原本燦爛的青春期被權利和暴力充滿。
該片由真實事件"除草劑飲料案"改編，從企划階段開始就備受矚目，被選定為釜山-樂天創造電影基金及電影振興委員會國際共同製作支援作品。

個李源根拍親都係獨立電影

《逆權司機》日本4月21日上

The invisible guest 佈局正到
The body氣氛恐唔恐怖 想做心理準備

想做下一個卞耀漢
睇完唔知翻譯想點😕

好似Google Translate 咁

我記得唔恐怖

啲劇情成日都1999 其實明明地意思但真係譯得太柒

【頒獎禮】《第9屆年度電影》完整獲獎名單

🎬本賞（11個部門）
最佳作品:《1987: 逆權公民》
最佳導演: 《1987: 逆權公民》張俊煥
最佳男主角:《殺人者的記憶法》薛景求
最佳女主角:《不能說的故事...》羅文姬
最佳男配角:《犯罪都市》陳善圭
最佳女配角:《The King》金素真
新人男演員:《青年警察》朴敘俊
新人女演員:《逆權車伕》崔嬉序
年度發現賞:《犯罪都市》尹啓相
獨立電影賞:《夢中的簡》趙賢勳
外語電影賞:《鄧寇克大行動》

🎬特別賞（3個部門）
年度電影人賞: 金容華
年度宣傳人賞: 樂天娛樂 최준식
年度電影記者賞: SBS 김지혜 記者

韓版trailer，好恐怖咁

【海報】金基德導演新片《人類,空間,時間和人間》海報公開，將在下個月柏林國際電影節全景單元首映

《與神同行》韓國已過1400萬

好癡線

【📣蘋果娛樂推介 《1987 : 逆權公民》| 優先場門票現正公開發售👀】
深受大家歡迎嘅地獄使者河正宇喺《1987 : 逆權公民》(1987: When The Day Comes)中飾演一位檢察官繼續為死者發聲。想一睹佢嘅精湛演出？快啲買飛入場先賭為快啦！

🔥🔥優先場迴響極大，繼續加場🔥🔥
場次如下:
🔹 2/2(星期五) 21:40
🔹 3/2(星期六) 21:40
🔹 10/2(星期六) 19:50
🔹 11/2(星期日) 17:30
The Grand |

🎥青龍獎、釜山電影評論家協會雙料最佳新導演張俊煥執導

🌟《追擊者》金允錫
🌟《與神同行》河正宇
🌟《逆權司機》 柳海真
🌟《下女誘罪》金泰梨

👨🏻‍🎓👩🏻‍🎓3月1日 #公義同行 🕵🏻‍♂👮🏻‍♂

#1987逆權公民 #1987WhenTheDayComes | #張俊煥 #JangJoonhwan 執導 | 《追擊者》 韓國影帝 #金允錫 #KimYoonseok | 《與神同行》 #河正宇 #HaJungwoo | 《下女誘罪》 最佳新人女演員 #金泰梨 #KimTaeri | 《嫌疑者》 #朴喜洵 #ParkHeesoon | 《藍色海洋傳說》 #李熙俊 #LeeHeejoon

洪尚秀新片《草葉集》，片名靈感似乎源自美國詩人惠特曼的同名詩集。當然，他不是第一次這麼做了。《獨自在夜晚的海邊》的片名（實際上片中並未出現夜晚海邊的畫面），同樣從惠特曼的同名詩《On the Beach at Night Alone》汲取靈感。洪尚秀認為：「想象在夜色深沈的海邊，與宇宙間沒有任何妨礙之物的時候，一般的人情、規則、理辯都消失了，能夠感受到原本的自我。」

犯罪都市 - 戲院同場次小到爆....

正常 安樂臨時臨急推佢出嚟上

【新聞】在2017年掀起票房熱潮的電影《犯罪都市》在VOD（點播下載）服務開始2個月後，創下了歷代VOD銷售額第一的紀錄。

《犯罪都市》在去年11月16日開播以來，累計銷量達到了110億韓元，創下了最高銷售紀錄。根據電影振興委員會綜合電算網的官方統計，《犯罪都市》在上個月21日為止，視頻點擊量達到了1,443,340，比《局內人們》(999,915)、《Lucky》(1,028,837)、《哭聲》(992,720)等都要多，成為了名符其實的VOD市場的絕對強者。

與迪士尼超熱門電影相比銷售額也讓人驚嘆不已，2014年1月上映的《冰雪奇緣》在同年3月初推出了VOD，到2014年年末為止共售出了109億韓幣，但《犯罪都市》在上市僅兩個月就創下了銷售額突破110億韓元的紀錄，以《冰雪奇緣》五倍的速度創造銷了前所未有的紀錄。

雖然說票房收入大部分都在上映期間獲得，但像《犯罪都市》這樣，VOB服務的收益也相當於能有幾百萬人次票房。

韓國電影20180131票房

1.《念力》首日票房262,995人次，累計票房271,576人次，屏幕數1095

2.《那才是我的世界》當日票房122,274人次，累計票房2,286,757人次，屏幕數702

3.《兒凶4：鎖命怨靈》首日票房101,190人次，累計票房101,568人次，屏幕數595

4.《玩轉極樂園》當日票房69,459人次，累計票房2,735,584人次，屏幕數664

5.《移動迷宮3：死亡解藥》當日票房40,551 人次，累計票房2,080,861人次，屏幕數501

6《與神同行》當日票房34,550人次，累計票房14,051,678人次，屏幕數505

7.《12壯士》首日票房25,470人次，累計票房28,890 人次，屏幕數184

8.《1987: 逆權公民》當日票房22,394人次，累計票房7,101,173人次，屏幕數404

9.《追命列車》當日票房5,134人次，累計票房264,270 人次，屏幕數202

10.《一級機密》當日票房4,290人次，累計票房200,068人次，屏幕數168

念力評價麻麻 應該係普通爆谷片

所以海外版權賣左比Netflix?

關咩事
與神同行咁既質素咪又係賣到黎香港

與神同行唔係普通爆谷片， 反而係好有哲學深度既一套片

曲線
得罪講句 唔識欣賞
愈黎愈厭韓國爆谷片嗰種搞笑包裝，但玩煽情既套路
但我覺得屍殺列車係好睇既，起碼無咁煽

今日有23場 算多了

有無人睇到呢張海報諗起老母!

開哂大院

香港有無機會上

犯罪都市係咪會睇得好過癮？

【情報】洪常秀再攜手金珉禧柏林影展入選新作《Grass》首支電影預告曝光

號稱全世界產量最高的導演之一的韓國導演「洪常秀」去年一口氣交出三部電影，包括讓
他的人生與創作繆斯「金珉禧」成為第一位柏林影展韓國影后的《獨自在夜晚的海邊》、
二度與法國國寶女演員 Isabelle Huppert 在坎城創作出的《克萊兒的相機》，以及再度
入選坎城影展主競賽的《那天以後》，更難得的是部部好評。而在去年底時也再度傳出洪
常秀已經開始與金珉禧開始下部電影的消息，沒想到在不到半年後我們就即將可以在柏林
影展上見到這部新作《Grass》。

去年以《獨自在夜晚的海邊》入選柏林影展的洪常秀今年很可惜沒有辦法再次擠進主競賽
單元當中，而今年《Grass》則入選了非競賽單元的「導演論壇（Forum）」單元，該單元
多選映具有實驗與開創性的電影作品。而恰巧的是洪常秀 22 年前的長片處女作《豬墮井
的那天》便曾入選該單元，這次的第 22 部長片《Grass》則是他相隔 21 年後再度被選
入柏林影展的導演論壇單元。據悉《Grass》因片長不足 70 分鐘（總片長 66 分鐘）而
無法選入主競賽單元，加上據傳這次的電影相較過去更具實驗性，所以被放到了導演論壇
單元。

洪常秀近來的作品仍然不斷的將焦點放在錯綜複雜的男女情感上，更多次以自身與金珉禧
的不倫風波作為故事主軸且加以自嘲，電影中也總能看到身分為導演的男性角色身陷多角
戀之中，也因此總讓觀眾看得哭笑不得。而這次的新作《Grass》則將會再度將電影主軸
聚焦在男女之情上，並且似乎有更多層面在探討「生命」的主題。

在柏林影展前日公布「導演論壇」單元片單的新聞稿當中有稍微介紹了《Grass》這部電
影。文中寫到《Grass》是洪常秀另一部憂傷的電影，關於在一間老闆喜愛古典樂的咖啡
店中的一位客人的故事。在電影當中金珉禧飾演這位咖啡店的常客，他總是帶著他的筆記
型電腦坐在店中的角落，並且不斷的書寫著文章。而他總能從在咖啡店當中所發生的一切
事情中獲得靈感，且從其他人的對話當中抽絲剝繭並且進行更深層的探索，有時候甚至直
接主動的介入交談當中。而在電影當中的情感關係劇當中，金珉禧的這個角色究竟扮演了
甚麼樣的角色？或許他就是一切的作者？

在《Grass》當中除了洪常秀繼《錯戀》、《獨自在夜晚的海邊》、《克萊兒的相機》和
《那天以後》後第五度與金珉禧合作外也有其他相當多位熟面孔再次演出。包括《克萊兒
的相機》鄭進永、《錯戀》奇周峯、《獨自在夜晚的海邊》徐英花、安宰洪以及《競走哈
哈哈》金詩曦等人。

而柏林影展導演論壇的執行主席 Christoph Terhechte 也對《Grass》表達高度讚賞，他
表示《Grass》就像是古典樂中那一個音節都不能改變的完美，如同洪常秀過往的作品一
般，且表示他相當喜愛其中的幽默、悲苦、小心翼翼的美麗、慷慨以及人性。

《Grass》將於 2 月 15 日開展的柏林影展中首映，並且預計在下半年於韓國上映，台灣
則尚未有相關代理消息。

agger 睇得多會厭，李秉憲套新戲好明顯又係呢啲套路

諗住今個禮拜睇

《小森林》新海報+新預告

諗緊星期六定星期日好

前兩日睇左死亡動新聞, 打算睇埋追撃者同黃海

睇得死亡動新聞都係識貨之人

睇錯口交

江林公子

睇完與神同行之後好迷佢

下女誘惑
隧道

【殺青】昨天（2月1日），李滄東導演新作《Burning（燃燒）》的主演劉亞仁、史蒂文·元、全鐘淑和劇組工作人員舉行了慶祝聚餐，結束了為期5個月的大長征拍攝。電影改編自村上春樹的短篇小說《燒倉房》，講述三個經歷各不相同的年輕人：鐘秀、Ben、惠美相遇後，在他們之間展開的神秘事件。曾憑借《詩》拿下戛納國際電影節最佳編劇的李滄東導演能否再次進軍戛納備受關注，電影預計在5月上映，CGV Art house發行。

【殺青】電影《安市城》在上個月24日結束了為期五個月的大長征拍攝，在寒冷的冬天歷經曲折後，終於殺青。

故事講述唐太宗李世民（樸成雄 飾）率50萬大軍親征，攻打安市城。城主楊萬春（趙寅成 飾）遂帶領高句麗將士堅決抵抗唐朝大軍的超大型戰爭巨製，純製作費高達150億韓元，從製作初期開始就掀起了熱議。

趙寅成飾演歷史上真實存在的人物楊萬春，就算被稱作高句麗叛徒也仍然堅定守護安市城的城主（後世小說中塑造成高句麗名將）；南柱赫飾演潛入安市城的細作，後來幫助楊萬春將軍的人物；樸成雄飾演當時叱吒風雲的權力者，也是出征高句麗的唐太宗李世民。其他陣容包括裴晟祐、嚴泰九、金雪炫、樸炳垠等。

作為NEW成立10週年的野心作，也是7年以來一直在準備的作品。NEW代表更表示，對於所有參與《安市城》的劇組人員來說，都希望《安市城》成為能給所有人留下深刻印象的作品.代表則更希望《安市城》能成為電影史上新的傳奇作品。

【新聞】樸正民收到《老千3》主演邀請，經濟公司表示正在積極討論中。他收到提案的角色是帶動《老千3》的主人公角色，是之前柳俊烈考慮再三最終婉拒的角色。
該片將由《突然變異》的導演權五光執導，男主人公日出是阿鬼的賭場朋友炸鬼的兒子，日出因為外貌不太出眾，所以自尊心很差，與朋友們也不太融洽，與之前充滿自信的高尼(曹承佑 飾)或他的侄子大吉(崔勝賢 飾)有著不同的性格。 但是以一個事件為契機180度變身成為了老千。
該片將於今年夏天開拍。

由李絮、安在洪主演的獨立電影《小公女》確定3月上映，電影講述了一天只能掙45000韓元的家傭「美秀」唯一的人生樂趣就是威士忌和香煙，然而首爾持續上漲的房價對她這樣的家庭保姆來說負擔太重，為了守護住威士忌和香煙她決定拋棄房子，開始在首爾的朋友們的家裡流浪並和朋友們一起談天說地的故事。該片曾在「第22屆釜山國際電影節」上展映並獲得了「第43屆首爾獨立電影節」觀眾獎，得到了媒體觀眾的眾多好評。

睇埋1987

睇咗，尹啟相果三條友真係好癲 光頭佬仲攞埋青龍男配 馬東錫都係做正義大舊佬冇乜特別 都係大路黑幫片情節，冇乜驚喜，但好重以前港產黑幫片味，似高階版古惑仔 尹啟相直頭烏鴉嚟 睇得幾熱血沸騰

仲有套戲冇用過槍 齋用刀仔斧頭埋身肉搏cls

琴晚睇完1987
其實河正宇真係好少戲份
睇睇下發現原來都幾多有份量嘅演員演出
但個個都演出一兩幕重要戲份
無話好似其他戲咁以一個角色做主線描述
都算係呢套戲比較特別嘅地方
但亦都因為咁 成套戲其實無乜真正好催淚嘅位

如果同逆權司機比，邊套好啲？

得利開始轉型發行其他片？

agger 尹啟相開頭好兇狠冷血，但越後越霸氣盡失

真係好有港產黑幫片味道
仲打得真d
d反應都好真實唔流
尹啓相都勁呀，中間大壽嗰場
最後都算出盡好力反打
真係睇得好爽

我中意1987多啲
感覺上寫實啲
司機發生年代早 用小人物做代表寫當時市民心態轉變
但呢套係講大環境
睇到最後感覺到有種苦盡甘來嘅感覺
兩套戲唔同嘅感動
所以我睇完覺得台灣個譯名好好 黎明到來的那一天

韓國戲無錢賺

期待

好似幾好

之後睇今生是第一次就覺得呢個女仔好特別

啱啱睇多次1987 宣柏健翻譯得唔掂喎

李絮

1987好正

留名今日睇

個樣好有個性 似金高恩、金敏喜果type

《暗殺速遞》角色海報

2月上映韓影：

2.8《朝鮮名偵探3》主演：金明民、吳達庶、金智媛

2.14《興夫》主演：鄭宇、金柱赫、鄭進永、丁海寅
《金色夢鄉》主演：姜棟元、金義城、韓孝周、金大明、金成鈞

2.22《換節期》主演：裴宗玉、李源根、池允浩

2.28《宮合》主演：李昇基、沈恩敬
《小森林》主演：金泰梨、柳俊烈、陳奇周、文素利
《門》主演：鄭麗媛、任昌丁、鄭尚勳

How

《1987: 逆權公民》好似上面巴打咁講套戲切入點比逆權司機更加宏觀，涉及層面廣好多，分咗好幾條支線，各司其職，迎嚟最後嘅勝利，最尾場戲真係好震撼好悲壯 真正嘅黎明到來的一天
除咗金允錫，冇所謂嘅主角，幾乎出動晒所有配角陣容（出奇地冇李璟榮...） 姜棟元同薛景求戲份/存在感仲勁過河正宇 金允錫除咗同柳海真果場戲，基本上係面譜化嘅大奸狗，人物塑造金泰梨同朴熙順仲立體
可能支線太多，中間個行動有啲拖同散，唔夠緊湊，但整體鍾意呢套多過司機

佢譯大意 但有時Miss咗重點
河正宇有句強調朴鍾哲係首爾國立大學學生
英文字幕有譯 但中文唔理

用預告片做另一個例子
香港版攞大約意思去譯

而台灣就照直譯

你可以話意思相近 但當中有微妙嘅分別

但有個地方可能係電影公司手誤
李熙俊匿埋喺廁格 衝出嚟同醫生自我介紹時明明話係東亞日報 中文字幕打咗中央日報

睇完見到馬明同賓穎

預告片果度原本韓文嘅意思係港版定台版翻譯

套戲估佢唔到咁疊馬
導演係咪耶撚

原本韓文意思係台版翻譯

數下特別演出：姜棟元 薛景求 金義城 呂珍九 吳達洙 高昌錫 趙宇鎮 鄭仁基 文素利（聲演）河正宇

即係港版唔撚跟意思
仲有啲人名同title明明可以跟聲逐個彈出嚟，佢又唔整 （不過呢個唔關翻譯事）

佢比我嘅感覺就係跟英文字幕翻譯咁

另外個問題 台灣都係咁樣做

佢唔係本身識韓文嘅咩？

韓國電影20180204票房

1.《那才是我的世界》當日票房175,046人次，累計票房2,791,351人次，屏幕數859

2.《念力》當日票房163,797人次，累計票房846,466 人次，屏幕數913

3.《玩轉極樂園》當日票房115,144人次，累計票房3,047,487 人次，屏幕數801

4.《兒凶4：鎖命怨靈》當日票房70,978人次，累計票房362,382 人次，屏幕數724

5.《與神同行》當日票房49,200人次，累計票房14,196,245人次，屏幕數531

6《移動迷宮3：死亡解藥》當日票房38,398人次，累計票房2,206,246 人次，屏幕數497

7.《12壯士》當日票房33,328 人次，累計票房129,485 人次，屏幕數205

8.《1987: 逆權公民》當日票房23,534人次，累計票房7,175,452 人次，屏幕數396

9.《瑪亞歷險記》當日票房21,017人次，累計票房55,218人次，屏幕數429

10.《萬惡金錢》當日票房9,752 人次，累計票房35,095人次，屏幕數246

睇嚟念力真係好廢

上面咁激烈討論1987
未睇快快飛走先

那才是我的世界上咗幾耐

我發現係佢翻譯時真係有啲難以置信

不多,主要薛景求瘋狂SOLO
金南佶都做得好

唔係韓片得唔得？有冇睇過突擊死亡塔，兩集都打到仆街好正

文素利都有 如果睇開韓國戲，真係好多熟口熟面
我想講 有個位睇到我好礙眼

金允錫入教堂拉人，薜景求差d跌落去嗰下，影住塊耶教色彩既玻璃

咁都得
Btw 尋日睇完有掌聲

應該一個月左右
念力等netflix and chill

📢📢📢 距離第42屆香港國際電影節開幕，仲有42日！

🗓 #香港國際電影節 #HKIFF42
完整片單公布 Full Lineup: 28 / 2 / 2018
售票 Ticket Sales: 2 / 3 / 2018
電影節 Festival Period: 19 / 3 / 2018 - 5 / 4 / 2018

📱 Instagram: @hkiffs
📰 訂閱電郵通訊 Join our mailing list!

睇過導火線未
狂獸可以pass

果場我覺得幾諷刺，喺教堂呢啲莊嚴地方大肆破壞，玻璃窗個耶穌吊緊十字架，薛景求就喺出面條條fing，相映成趣

我鍾意第二集多啲，同長毛隻抽果場正到

啱啱睇資料，導演話最快今年或者下年開第三集

狂獸水底戲濛茶茶

殺破狼3成套戲幾個男角 古天樂最難睇

不過我最估唔到竟然係耶撚幫手公布件事

樓主有冇睇國際市場好好睇

可惜 最快玩完呢

【犯罪都市】角色真人版勁過馬東石 遭犯人爆樽縫廿針恐嚇殺全家

韓國演員馬東石憑《屍殺列車》Man爆老公一角紅遍亞洲，最近他於新片《犯罪都市》飾演刑警，憑一雙爆肌手臂打倒一眾窮兇極惡的朝鮮族黑幫，這個角色原來真有其人！本尊張永權（音譯）不單跟馬東石一樣擁有一對「麒麟臂」，仲身懷47吋胸肌，而且是前國家級柔道選手，差少少就可以代表南韓出戰奧運，睇落個Package仲勁過馬東石十倍喎！

為查案3年冇返屋企
現年52歲的張永權，在韓國警界屬名人級，事關他從警20年，獲「特進」（特別晉升）4級，由巡警（警員）升到上警監（高級督察），一般韓國警察要晉升1級都相當艱難，張永權多年來為警隊賣命的程度，當地人都覺得他值得更高階級。戲中馬東石與手下為查案而長期住在警局，連沖涼都到澡堂搞掂，現實中張永權經歷過的更誇張。

「當年沒有放工的慨念，在辦公室裡有一張碌架床，那裡就是休息的地方，到澡堂沖涼，衣服隨手洗洗便穿，這種生活過了3年。」日以繼夜、夜以繼日地工作，經張永權手破過的案子多不勝數，當中最著名的要數2007年，中國黑幫黑蛇派入侵首爾九老區加里峰洞的日子。這群惡名昭彰的流氓在加里峰洞唐人街橫行，從事非法勾當、收保護費，甚至打架殺人都屢見不鮮，當時張永權由新林洞搬到加里峰洞，連太太都出力幫忙對付黑幫。

街坊啞忍 張Sir睇唔過眼出手
「太太在鄰居大會上提到，看到朝鮮族人在某條大街上拿著斧頭或刀揮舞，抑或某一家卡拉OK被壞分子掃場」，這些經歷都有出現在電影中，在唐人街開餐館的老闆、小販或只是打工的，就算被黑幫不停欺負，但礙於害怕舉報被尋仇，寧願啞忍，當時有報導指，某娛樂場所老闆遭黑幫刺傷，腸狀從肚裡流出來都不敢報警，可見當時治案壞極，黑社會無法無天，後來成功拘捕7人，當中包括黑蛇派楊某，以及向25人進行調查，慢慢將這個「犯罪之都」矯正過來。

張永權形容現實中的黑幫，比電影中的更窮兇極惡，他曾試過追捕一名劫匪，被對方爆樽打穿頭部，縫了20針，又試過收到黑幫的電話，威脅要殺死他全家。雖然張永權現為高級督察級刑警，但薪水卻不到兩萬港元，難怪太太都有微言，認為這份工人工低、工時長、十分危險，但張永權卻堅稱當警察是天職，再活一次都會再當警察。

國家級柔道選手 差一步去到奧運
但事實上，張永權最初一心要當運動員，年幼時便學習柔道的他，中學及高中期間已代表參加全國體育大會，1983年以柔道「特長生」身分獲龍仁大學取錄，幾年間全心全意訓練，希望於1988年漢城奧運代表國家參賽，但於國內選核時敗給1984年洛杉磯奧運冠軍安柄根，而無緣為國家出戰。

張永權大學畢業後當了1年8個月的體育老師，1991年新婚4個月的他，考入忠北忠州市警校，畢業後加入首爾南部警察所，因身材健碩獲上級推薦他加入重案組，一做便20年。張永權個子不算高，只有1.7米，但擁有47吋胸肌，以及比平常人粗兩倍的手臂，出名大隻的馬東石與他的身形相當吻合，而且兩人都是外剛內柔型，張永權說話語氣溫柔，難以想像他追捕悍匪時的兇狠模樣。

只顧工作 女兒討厭自己
現在張永權已沒有在加里峰洞駐守，與家人搬回老家釜山，他表示一直以來因為工作而疏忽家庭，對太太感到抱歉，又指女兒在青春期時十分討厭他，他指出新一代刑警較上一代懶散，每日堅持準時收工，週末一定要放假，平時有案件也懶得到現場調查，他認為收得人工就要盡心工作，「成個月都捉不到犯人，掛住玩白逗人工，對國民唔住」，多得這位爆裂刑當年盡心盡力查案，今時今日的警員才可樂得清閒。

屌以為馬東錫大隻先揾佢拍呢套戲，原來真人都係咁堅

呢套好正，跨越半個世紀嘅時代小人物 有啲似阿甘正傳

完全係敗筆 第二集佢唔駛打好睇好多

睇到喊
呢套你比幾多分？
Btw ode to my father 點解譯做國際市場好奇

犯罪都市唔錯 打戲比想像中少但係睇馬大叔打人就覺得好爽

btw 一見到尹啟相就自動諗起小田切讓

個重點係馬大叔唔係揸實拳頭毆落去 係一大巴車埋去 好治癒

第二集個頭

陽光姊妹淘sunny再聚

李貞賢確定出演電影《密約》(밀약，暫譯名)女主角，電影講述是一名受強權理論壓迫的女性徐周夏和另一名含著金湯匙長大的女子吳柳英相互編織而發生的一系列故事，深刻描繪了殺人事件背後的陰謀而造成相關人員受到的傷害。李貞賢飾演大企業會長唯一的孫女徐周夏，是一個30多歲的女人，雖然在經營名牌甜品咖啡店過著令人羨慕的生活，但在那背後卻隱藏著暗黑的秘密。電影在選角結束後於下個月開拍。

4-4.5/5分，因為個片名直譯係國際市場 即係佢地開果間咩花店嘅地方，港譯叫半世紀的諾言，勁高汁

爭沈恩京（好似話拍戲唔得閒）

我最尾果度唔明，金泰梨佢係想搵返姜棟元條屍先走上街頭，定佢見到姜死，終於覺醒走上街頭抗爭 其實cut咗姜中彈死呢個位都冇問題，無謂為催淚而催淚

我同意你話嗰度cut左無問題
其實 金泰梨最後走上街頭 表達得有d曖昧，但我理解應該係後者

坦白講我覺得佢地呢條涉及少少兒女私情既線有少少難頂
不過篇幅唔算過份就由得佢

《釜山行》導演新作《念力》竟然是一部裹著奇幻喜劇片外衣的現實批判電影。該片首週末票房雖然登頂，但也只能說是差強人意。該片NAVER上的觀眾評分為7.02，許多觀眾給出低分差評，他們認為影片無趣、讓人困意連連，有人吐槽「如果能擁有主人公的超能力的話，要把去看這部電影的觀眾送回家」。

值得注意的是，從影片映前公開的信息來看，《念力》應該是一部偏重娛樂性的「韓國超級英雄」電影，但事實上，該片聚焦了2009年發生的「龍山強拆慘案」，並非《釜山行》里的全虛構故事。現實中，這起慘案造成了6人死亡，至今仍未查明真相。所以，《念力》絕非一部單純的奇幻娛樂大片。

相比網友的評價，《念力》的專家評論更能看出問題所在。該片目前的專家評分為6分。從評論來看，擅長寫實題材的延相昊這一次為《念力》賦予的批判力度明顯要高於《釜山行》，但他選擇以奇幻、喜劇元素來包裝現實題材的執行力明顯不足，最終也讓電影顯得有些不倫不類。有電影記者評價該片「嘗試本身是有意義的，只是沒能找到合適的出口」、」原本很熟悉的東西，不知道為什麼卻很陌生，新的嘗試中總覺得有些倒胃口」。

btw唔記得講有雄仔客串，果段幾好笑

佢真係瘦左好多

每次聽開頭就忍唔住聽唒成首

如果係真，netflix買戲水準

사랑해요 아저씨
利申，有買隻ost

電影《未成年》讓演員金允石的導演夢想照進現實

演員金允石(김윤석)通過電影《未成年(미성년)》出道成為導演。電影主要講述了一個17歲的少女與同學在非正常的大人世界中經歷的一系列事情。演員廉晶雅、金素珍、金慧俊等確定出演，值得一提的是金允石也將參演。金慧俊將飾演故事里的中心人物，演員廉晶雅與金允石將飾演父母。新銳演員樸世珍將飾演金慧俊的朋友，演員金素珍飾演金慧俊的母親。

據瞭解，金允石看過話劇《未成年》後，下定決心把它翻拍成電影，從3年前開始著手準備。金允石通過林順禮(임순례)的《南方大作戰(남쪽으로 튀어)》正式成為編劇。《未成年》將由曾製作電影《釜山行(부산행)》及《念力(염력)》的Red Peter公司擔綱製作，且由SHOW BOX投資及發行。電影將於今年2月份開機，預計今年秋季上映。

此外，金導演除《未成年》外，還會通過犯罪驚悚片《暗數殺人(암수살인)》與觀眾見面。該片主要講述警察通過「心理戰」與殺人犯展開對決，金泰君(김태균)執導，演員金允石、朱智勳、文正熙、陳善奎(주지훈,문정희,진선규)等確定出演。

你買實體，定係digital album

實體

《鐵雨》玩到好大 又南北韓開戰，又核彈，又拖埋中美日落水，仲有金仔同豬dragon亂入 諗得出仲夠膽拍埋出嚟 人物頗多，關係複雜，成個軍事政變都要落足心機睇，來龍去脈有啲亂 幾場動作戲都乾淨俐落 鄭雨盛同郭度沅幾有火花，一個西口西面，一個幽默風趣，似共助玄彬同柳海真果種 但好睇好多 btw竟然有大長今連生

郭度沅唱豬dragon 鄭雨盛心諗做乜鳩

【新聞】由金秀安主演的喜劇電影《運動會》確定於3月上映，並公開了宣傳海報。該片講述了陷入單戀的9歲少女和家人之間的故事。

由李長勳執導，蘇志燮、孫藝珍主演，高昌錫、李俊赫、孫汝恩、李有鎮、金賢秀等出演的電影《現在，很想見你》確定將於3月14日上映，該片改編自日本同名小說，講述了過世一年的妻子在梅雨季節開始的第一天回到了丈夫和孩子的身邊，三人一起度過了一段溫馨時光的故事。

係邊度買

呢幾日凍到無心機煲戲

ebay
上年信和地庫果間既二手cd 鋪都有(仲有金子下女既) 但執咗了

3月14

狂獸好唔掂

係閔孝琳婚禮但係張相無佢

我spotify都有DOWN呢隻

so ganzi!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

agger 中間好大篇幅都係講政變，但係佢地條感情線依然好深刻

有無人有留意史提芬蘇德堡新戲預告
入左柏林影展競賽單元
好吸引 全iphone拍攝

上年套logan lucky仲未睇 不過懸疑片一定睇

韓國電影20180208票房

1.《朝鮮名偵探：吸血怪魔的秘密》當日票房141,503 人次，累計票房177,506人次，屏幕數1,137

2《那才是我的世界》當日票房40,872人次，累計票房 2,997,645 人次，屏幕數699

3..《玩轉極樂園》當日票房19,238人次，累計票房 3,144,597 人次，屏幕數503

4.《念力》當日票房15,072人次，累計票房950,613 人次，屏幕數530

5.《兒凶4：鎖命怨靈》當日票房15,005 人次，累計票房453,040 人次，屏幕數401

6.《柏靈頓2》當日票房13,652人次，累計票房21,314人次，屏幕數498

7.《與神同行》當日票房12,147 人次，累計票房14,262,154 人次，屏幕數413

8.《移動迷宮3：死亡解藥》當日票房6,437 人次，累計票房2,254,608 人次，屏幕數 206

9.《12壯士》當日票房5,728人次，累計票房171,589 人次，屏幕數173

10.《英倫對決》當日票房4,359 人次，累計票房15,133 人次，屏幕數144

河正宇領銜的《與神同行》在今天終於超過《國際市場》，成為韓國影史票房第二高的影片！本片上映已一個多月，票房走勢依然穩健。同期上映的、河正宇主演的另一部大片《1987》也拿下了好成績（目前720萬觀影人次），雙喜臨門！

附上韓國影史票房榜：
1 鳴梁海戰 1761萬人次
2 與神同行 1425萬人次
3 國際市場
4 阿凡達
5 老手
6 奪寶聯盟
7 七號房的禮物
8 暗殺
9 王的男人
10 出租車司機

黃政民表示喊出嚟

【選角】演員郭度沅新作決定，下部作品為《Package》。《Package》講述的是與家人一起前往菲律賓旅行的強力班刑警偶然要去找逃亡到菲律賓的朋友過程中發生的故事。 預計將在菲律賓當地進行80%左右的外景拍攝。

郭度沅在將飾演強力班刑警，與以前的作品相比，會展現出截然不同的面貌。

《Package》由以《普通人》作為商業處女作出道的金鳳漢導演執導，在完成其他選角後，預計上半年開拍。

有性趣
不過呢套唔係競賽
柏林影展好撚古怪，重點嘅非競賽電影都會歸落competition section，然後括弧寫住out of competition

想問好耐，主競賽同非競賽係點樣分？有咩準則

#metoo 因「同性性侵」風波備受指責的李賢珠導演8日下午發文，宣佈退出電影界。文中李賢珠導演表示：「對於那天發生的事情，是我忽視了受害者和受害者男友感受到的痛苦，不管是因為什麼理由，我承認我的行為給她們帶去了非常過分的傷害，我會反省的。」接著她表示：「對我來說，電影就是我人生的全部，到現在為止，我一直為它而活著。但我會對此次事件負責，我不會再從事電影工作了。」

李賢珠導演憑借《戀愛談》獲得了第38屆韓國電影青龍獎最佳新人導演，備受矚目。但是2014年對同僚導演A某實施性侵的事實被曝光後，掀起了軒然大波。去年12月，她被法院判處有期徒刑兩年，緩刑3年，執行性暴力教育40小時。

事件曝光後，李賢珠導演被剝奪了「年度女電影人獎」並被韓國電影導演協會除名。《戀愛談》藍光版本發行也被取消。

【電影節】由 林秀晶主演的電影《你的請求》在受邀第24屆沃蘇勒亞洲國際電影節（Vesoul International Film Festival of Asian Cinema）長篇電影競賽單元後，獲得NETPAC審查委員獎(《比老虎更可怕的冬季客人》《克萊爾的相機》也同時受邀該電影節。)。除此之外，《你的請求》還受邀參加第16屆FLORENCE KOREA FILMFEST以及第6屆赫爾辛基亞洲電影節（Helsinki Cinema Asia）。

2006年張律導演的《芒種》獲得了該電影節的大獎，而後，盧永錫導演的《白酒》、全圭煥導演的《舞蹈城》，吳滅導演的《芝瑟》、李龍升導演的《10分鐘》、李勇勝導演的《圓夢比夢好》，孫泰謙導演的《孩子和我》都在該電影節上獲得了獎項。

《你的請求》講述的是兩年前因事故失去丈夫的30歲 「孝珍（林秀晶飾）」，與死去的丈夫和前妻留下的12歲兒子「鐘旭（尹燦榮飾）」一起生活的故事。

李東恩在第21屆釜山國際電影節上獲得KNN觀眾獎的電影《換節期》的上映之際，《你的請求》在海外電影節上取得了不錯的成績。電影由myung film製作，cgv arthouse發行，預計4月在韓國國內上映。

公司巴有冇留意張律導演？聽講風格好似洪尚秀

選片人決定，準則好難講
但需知道唔係部部戲都想競賽，譬如活地亞倫從來都唔玩呢啲遊戲，去親影展都係非競賽

無留意
經你介紹會留意吓

係咪拍慶州嗰個

就係睇完logan lucky先開始煲佢既戲
不過條預告無乜驚慄感

原來呢套做開幕電影

當我無講過 記錯

呢幾套入面的士司機最正常

韓國都有metoo 執得仲嚴過荷里活
仲係女導演

大概流程係咪：片商申請參加某個單元，跟住主辦單位負責選適合果個單元嘅片

yes 16年有套春夢，印象中亞洲電影節有上過？

呢單佢自己攞嚟衰，啱啱先攞完新導演獎，咁快就身敗名裂
不過對佢套les片有啲性趣

可以咁講嘅，但唔同影展實際操作上都會有分別 (其實我唔知咁多 )
如果係大牌導演嘅話，可以係影展主動邀請參展
好似之前杜sir都有講過康城有問過佢三人行參唔參到展，只不過杜sir趕唔切

春夢好睇

岩岩睇左幾年前套銀嬌,好好睇 呢D慾望戲韓國真係一絕

惺惺相惜 兩套都一擔擔

霸唒戲院場次
下個禮拜全部都係賀歲片 好彩自己想睇既戲有搞優先場

加開11場優先場

睇完《薄荷糖》，好撚好睇，李滄東寫悲情人物真係好絕，好撚勁 之前睇密陽都唔覺，睇完呢套覺得風格好金基德 不過金就癲啲哲學味重啲，李就內斂啲藝術啲 薛景求啲演技 覺得仲勁過而家 個角色開頭好仆街，但一路睇佢「轉變」，就覺得好悲哀 套戲有好多細節位都前後有關聯，好值得深思 呢套如果擺喺影展都係攞獎格果啲，唔知點解咩都冇 （李滄東果陣未衝出國際？）睇完好想睇曬李滄東啲戲（其實得5套）

由李順才、鄭智薰(音譯，出演過《Miss Wife》《哥哥》《萇山虎》《與神同行》等)主演，張光、成秉淑、車順裴等參演的電影《德九》確定於3月上映並公開了宣傳海報，「七歲，七十歲……他們的離別開始了」。該片講述的是與年幼的孫子一起生活的爺爺在人生最後的時間里，為孩子準備特別禮物的故事。

從劇本階段開始，電影相關人士就評價該片為"今年最悲傷的故事"。對溫暖的故事情節並緊湊的劇本表達了感激之情的李順才在這次作品中決定零片酬出演，對電影給予了毫不吝嗇的支持。 同時，小主人公角色"德九"也是在1比1000的競爭率中選出，備受期待。

愛回家2

【新聞】電影《偵探：The Beginning》的續集《偵探:歸來》今日公開了新年版海報"最強推理搭檔回歸！這次是三重唱啦"，原主演陣容權相佑、成東鎰和演員李光洙組成全新陣容演繹搞笑偵探故事，該片由CJ發行，今年內上映。

【海報】由李絮和安在洪主演的獨立電影《小公女》公開了一版插畫海報，該片將在3月上映。

歡迎來到東莫村

【新聞】電影《興夫》公開了華麗的客串陣容——演員姜河那和歌手金元萱的驚喜出演。導演曹近鉉表示，難得在大銀幕上見到的歌手金元萱的客串契機來自之前合作過的電影《Oz on the Moon》，就算只是個小角色也欣然答應了；姜河那則是延續了和鄭宇在《再審》中的緣分，戲份在入伍前就已經拍好了，《興夫》將在2月14日上映。

韓國電影20180211票房

1.《朝鮮名偵探：吸血怪魔的秘密》當日票房302,694人次，累計票房963,431 人次，屏幕數1,229

2《那才是我的世界》當日票房84,237 人次，累計票房 3,220,264人次，屏幕數699

3.《玩轉極樂園》當日票房60,722人次，累計票房3,295,107 人次，屏幕數642

4.《柏靈頓2》當日票房45,626人次，累計票房126,123人次，屏幕數627

5.《與神同行》當日票房27,562人次，累計票房14,334,079 人次，屏幕數448

6.《兒凶4：鎖命怨靈》當日票房21,621 人次，累計票房519,929 人次，屏幕數442

7.《12壯士》當日票房12,961 人次，累計票房205,503 人次，屏幕數196

8.《移動迷宮3：死亡解藥》當日票房10,991 人次，累計票房2,285,398 人次，屏幕數190

9.《念力》當日票房9,564人次，累計票房977,784 人次，屏幕數460

10.《魔幻車神W:凡迪的秘密》當日票房7,164 人次，累計票房17,689人次，屏幕數167

念力會唔會未過100萬就收皮

河那BB

成日撈亂佢同綠州

綠魚、薄荷糖、綠洲係綠色三部曲

呢兩套都係薛景求文素利

由李炳憲執導，李聖旻、申河均、宋智孝、李艾兒主演的電影《風風風》公開30秒預告片，電影改編自捷克連續8周票房冠軍的大熱電影《MUZI NADEJI》，以濟州島為背景，講述逃離日常去尋找真正的愛的四位男女的故事，4月上映。

黃政民近期無咩新片

#另類賀歲選擇 🎞
年初一二除咗拜年中間有空檔做咩好？不如睇齣戲！逆權系列三部曲最終章《1987 : 逆權公民》大獲好評，將於3月1日正式上映。唔想等咁耐？趁放假，快啲入場先睹為快啦！👀
🙌🏻迴響極大，再度加開優先場
【仲唔快啲買飛？🏃🏻‍♂💨】
百老匯電影中心場次：
🔹 16/2(五) 12:40
🔹 17/2(六) 12:40
👉🏼買飛呢邊：
=======================
👨🏻‍🎓👩🏻‍🎓3月1日 #公義同行 🕵🏻‍♂👮🏻‍♂
#呢套戲大家都有份 #每個人都做多少少呢個世界就可以被改變
//
#1987逆權公民 #1987WhenTheDayComes | #張俊煥 #JangJoonhwan 執導 | 《追擊者》 韓國影帝 #金允錫 #KimYoonseok | 《與神同行》 #河正宇#HaJungwoo | 《下女誘罪》 最佳新人女演員 #金泰梨 #KimTaeri | 《嫌疑者》 #朴喜洵 #ParkHeesoon | 《藍色海洋傳說》 #李熙俊 #LeeHeejoon

佢近排專注緊話劇 今年都有套新戲《工作》

見到出咗歐洲電影節片單，但全英字幕，棄已放

【選角】電影《朝鮮恐嚇派（조선공갈패）》演員樸熙順將加入主演，和孫賢周 、趙震雄組成夢幻陣容。電影講述了朝鮮時代言論操作團的史劇電影，由電影《許三觀》的導演金柱浩執導，SHOWBOX發行，選角完成後預計上半年開拍。

與神同行香港已過5000萬 今年頭10應該冇走雞

屍殺係咪6千幾萬?

老女人宋智孝好正

買左飛睇the square, 神奇女郎同phantom thread
新年期間戲飛加唒價

終於睇左神作原罪犯
真係好撚好睇
仲有咩好推介 比得上原罪犯

我都會睇the square

yes 果年屍殺票房全年第二，第一係遙遙領先嘅avengers，票房1億 今年第一都肯撚定係avengers架啦，至於與神有機會頭5

我要復仇
不可饒恕
骨肉同謀
追擊者
聖殤

【海報】電影《小森林》公開了金泰梨的「Cook放」 海報。在公開的劇照里，金泰梨親自製作夏天的黃瓜冷面、秋天的柿餅、冬天的蒸糕等多種料理，不僅在電影中展現她的料理實力，還添加了觀眾對用時令農作物製作成各種料理的好奇。對此，金泰梨還提到在拍攝過程中，不但學習了多種料理方法，還品嘗了很多美味佳餚，因此感到很幸福。「在拍攝前，在不同季節製作什麼料理，都是一起開會，然後再做料理。食品設計師組事先掌握了我的廚藝，在拍攝時好像更順利了。在食品設計師組的幫助下，我烹飪了電影中登場的食物，過程是既快樂又艱辛的回憶。」

竟然唔係泡菜

d人話要睇埋原罪犯導演其餘兩套既復仇三部曲

必睇
我會咁排：原罪犯>我要復仇>親切的金子

親切的金子劇情上較頭兩套薄弱，但美術同暴力美學依然尾機

講起就想番睇我要復仇，好撚好睇

殺人回憶
哭聲

哭聲真係近十年最愛

未買碟
上網又難搵

【預告】電影版《奶酪陷阱》預告公開，電影版仍然是圍繞甜美微笑背後隱藏著危險本性的完美男生劉正和唯一看穿他真面目的女大學生洪雪之間發生的一系列故事。由樸海鎮、吳漣序、樸基雄、劉仁英主演，3月14白色情人節將在CGV單獨上映。

由金相慶、金剛於(金康宇)、金喜愛主演的驚悚懸疑片《消失的夜晚》主預告公開。該片講述了國立科學調查研究所保管的屍體消失以後，追查屍體的刑警、嫌疑人丈夫和消失的妻子一夜之間發生的故事，電影將於3月7日上映。

爭啲唔記得殺人回憶

原來套戲成151分鐘咁長

可以一戰咁
韓國菜好難食

同意哭聲係好尾機 但我心目中最愛係死亡動新聞

經典都唔記得
BTW,母親(骨肉同謀)同好正

好恐怖咁

兩個半鐘 導演號稱尷尬大師 佢之前套force majeure仲未睇

評一評《殺人者的記憶法》

整體評分6/10，唔比得高，成套戲比我第一印象係為戲劇而戲劇，基本上故事非常簡單易明，懸疑及思考位唔高明，大多係比人物前設定左位，例如主角不定期既斷片，重要位又突然記得返，另外戲入面既解畫場面實在囉嗦沉煩，當行凶前遇上事情前都要講大輪野去填滿背景，電影亦都以相當既幅度去寫主角背景同年輕時既故事，突如其來既奸角動機同出發點完全一頭霧水，又係結尾TVB式解畫了事，套戲可以話係咁多韓犯罪片入面最無吸引力既奸角，反而睇主角心理成長史更好。作為觀眾既我嫌套戲眼高手低，套戲本身都幾重刻畫老豆同女既感情世界，而男角我認為絕對交到戲，演繹到一位腦退化失憶既人，一方面想救女一方面又面對自己過去黑歷史，造就相對豐富既人物，然而個女就比較單調唔突出，同殺手相處既過程估唔到完全唔提，完全將奸角發展部份省略，完全集中失憶男主角身上，做唔到一個平衡既故事。

巴打分析得好好 呢戲真係眼高手低 前半段懸疑位其實做得幾好，但去到後面好似收唔到科咁，答案得兩個，解完謎都冇驚喜可言 父女條線有篇幅去描寫，但拍得唔好，冇乜感染力，奸角設定亦都奇奇怪怪

韓國電影20180214票房

1.《黑豹》首日票房620,372 人次，累計票房623,395 人次，屏幕數1,447

2.《暗殺速遞》首日票房158,924 人次，累計票房167,609 人次，屏幕數758

3.《朝鮮名偵探：吸血怪魔的秘密》當日票房71,216人次，累計票房1,216,885人次，屏幕數614

4.《興夫》首日票房43,158人次，累計票房47,008 人次，屏幕數553

5.《名偵探柯南：紺碧之棺》首日票房41,625 人次，累計票房42,836 人次，屏幕數432

6.《玩轉極樂園》當日票房10,129人次，累計票房3,341,200 人次，屏幕數302

7.《那才是我的世界》當日票房9,250人次，累計票房3,287,164人次，屏幕數317

8.《柏靈頓2》當日票房7,548人次，累計票房162,384 人次，屏幕數384

9.《與神同行》當日票房3,344人次，累計票房14,359,130人次，屏幕數103

10.《兒凶4：鎖命怨靈》當日票房1,541人次，累計票房545,306 人次，屏幕數62

第一同第二位場次爭成一半

睇左犯罪都市啦
夠曬過癮 又打得好睇

韓國果然係marvel國
本地片暗殺速遞反而少咁多場

新一年好戲連場

又有節日icon

一開年睇左套濕鳩賀歲片 好彩睇返the square平衡心理

咩賀歲片

連登老豆主演

有無人有睇sundance
nicolas cage主演嗰套mandy好似好多好評
聽聞係翻身之作

薛景求已經不復當年
摩天樓定海雲臺後就好似直線下滑

子華神

賀歲片嚟講我收貨 胡鬧就梗架啦 但都算係一個完整嘅故事，最重要係我笑得出

我都睇咗the square，唔易入口，但睇得好過癮 野獸晚宴果場正到癲 狂串中產左膠虛偽無能 elisabeth moss好可愛

下女誘罪得左

😩😩

唔怪得套戲係歐洲嗰邊口碑咁強
但睇呢套戲我覺得好傷感
快d睇em套the handmaid's tale

第一次有韓片入圍就攞咗獎

晚宴果場我諗係咪串緊歐洲難民潮 仲有訪談現場爆粗、搶condom、屋企隻猩猩好多場都好正

【選角】演員李英愛出演電影《尋找我》時隔13年重返大銀幕。《尋找我》講述的是失去智力殘疾3級的兒子的母親尋找兒子的故事。 李英愛將飾演在家門前的遊樂場失去兒子「允秀」的母親「定妍」，電影由金勝友導演執導，26 company製作。《尋找我》是金勝友導演的首部作品，計劃在本週內完成主演角色的選角，預計上半年開拍。

由李長勳執導，蘇志燮、孫藝珍主演，高昌錫、李俊赫、孫汝恩、李有鎮、金賢秀等出演的電影《現在，很想見你》公開首支預告片！！該片改編自日本同名小說，講述了過世一年的妻子在梅雨季節開始的第一天回到了丈夫和孩子的身邊，三人一起度過了一段溫馨時光的故事，3月14日白色情人節上映。

【新聞】由任鎮勝導演 、池承賢、姜其永、李世美主演的電影《拼圖》入圍2018日本夕張國際幻想電影節競賽單元。電影將於2月22日在韓國上映。

【海報】由李絮和安宰弘主演的電影《小公女》公開了宣傳主人公「微笑」旅行開始的海報。在公開的海報中，以舊的住所為背景，厚厚的大衣和圍巾全副武裝的主人公「微笑」吸引了人們的視線。好像剛走出家門的「微笑」和「不在家「的微笑與「不是沒有房子，而是正在旅行」的字樣相吻合。《小公女》在第22屆釜山電影節首次亮相獲得好評，並在後來的首爾獨立電影節等各個電影節上多次售罄，電影將在3月22日上映。

【海報】由金相慶、金剛於(金康宇)、金喜愛主演的驚悚懸疑片《消失的夜晚》公開特別版海報一則，"分明死了卻還活著"，電影將於3月7日上映。

【新聞】根據相關人士消息，由金知雲導演執導，根據1999年出品的押井守動畫電影《人狼》改編，姜棟元、韓孝周、鄭雨盛、金武烈主演的電影《人狼》因內部原因，預計延遲至今年年末或明年年初上映。《人狼》投資高達100多億韓元製作費，由華納發行，目前正在進行最後階段的拍攝。

隔咗成年幾，終於有戲上

孫藝珍拍愛情片真係冇得輸

今年有4套名導作品（金知雲 李滄東 洪尚秀 金基德）而家三缺一

柏林影展消息，金基德又回歸返變態重口味風格

諗起佢套莫比鳥斯

重未睇

留名睇新片有咩評價

呢套真係男人之痛

《現在，很想見你》宣傳海報

樸敘俊再合作電影《青年警察》導演金柱煥出演他的的新作《獅子》(사자，暫譯名)，該片講述了失去了父親的男人的故事，預計下半年開拍。

【預告】《雙面君王》導演秋昌旼新作，丁柚井作家同名小說改編的電影《七年之夜》預告公開。電影講述一個男人因意外殺死少女，女孩父親利用七年時間，策劃殺害兇手兒子，為女報仇的故事。由柳承龍和張東健主演，將在3月28日上映。

呢套倉底貨，希望唔係伏嚟
btw張東健個髮型係咪特登咁整

影訊 | 《樸烈》被定為大阪亞洲電影節開幕影片

李帝勳(이제훈)、崔希瑞(최희서,暫音譯)主演電影《樸烈(박열)》將與日本觀眾見面。大阪視頻文化推廣事業委員會表示：「李濬益(이준익)導演作品《樸烈》定為第13屆大阪亞洲電影節開幕片。」

電影主要講述日治時期韓國獨立運動家「樸烈」抗擊日本內閣的英勇故事。2017在韓國本土上映，觀影人次達235萬，票房大賣。電影《樸烈》在日本更名為《樸烈，殖民地的無政府主義者》。

大阪亞洲電影節將於2018年3月9日到18日在日本大阪舉行，主題為「從大阪到日本全國以及全亞洲」，是一個推介高品質亞洲電影的電影節。除了《樸烈》，還將放映台灣的《血觀音》、美國的《在哥倫布》(華裔導演)、泰國的《死於明日》、香港的《空手道》、香港的《春嬌救志明》等作品。閉幕作品是日本戸田彬弘導演的《名字》。

咁有看見惡魔FEEL既

晚宴睇到忍唔住笑

拍愛情片既孫藝珍靚到
齊陰蘇志燮

夜晚睇呢張海報有d不安
希望唔好伏 上年ghost in the shell

韓國電影20180222票房

1.《黑豹》當日票房126,297 人次，累計票房3,786,498人次，屏幕數1,160

2《暗殺速遞》當日票房33,114 人次，累計票房1,169,054 人次，屏幕數617

3.《朝鮮名偵探：吸血怪魔的秘密》當日票房30,302人次，累計票房2,239,718人次，屏幕數639

4.《獵殺星期一》首日票房26,061人次，累計票房28,735 人次，屏幕數245

5.《忘形水》首日票房22,413人次，累計票房29,699 人次，屏幕數251

6.《格雷的五十度色戒3》當日票房17,620人次，累計票房38,973人次，屏幕數174

7.《興夫》當日票房7,590 人次，累計票房378,907 人次，屏幕數393

8.《柏靈頓2》當日票房6,332 人次，累計票房255,831人次，屏幕數183

9.《名偵探柯南：紺碧之棺》當日票房6,280 人次，累計票房196,673人次，屏幕數268

10.《玩轉極樂園》當日票房5,951人次，累計票房3,461,169 人次，屏幕數231

劇照

柳承龍揀啲劇本真係麻麻

洪尚秀執導，伊莎貝爾·於佩爾、金敏喜、鄭進永、張美姬主演的《克萊爾的相機》發佈正式預告，清新的戛納風光，輕鬆的對話交流。劇情講述一位學校老師克萊爾帶著相機首次來到戛納，偶遇一位電影銷售助理Jeon Manhee，後者最近和一名導演一夜情後遭到解雇。兩人在小鎮漫步、交流，領會新的人生哲學。該片去年在戛納電影節首映，北美3月9日小範圍上映。

覺得伊莎貝雨蓓好違和 仲有啲英文對答

好似睇緊異國遊記咁囉
兩個用英文對答其實都有d搞笑feel

原來上年夏日電影節已經上過

有一場係做完呢套之後做 The Day After

From新映：

「新映影片 Neofilms」自成立以來，一直致力將優質的影片及動畫電影帶給廣大的香港觀眾，影片種類以日本動漫及年青人為主題的居多。

由2018年開始，新映影片開設全新品牌『iNFi∞ity．新映搜畫』，積極搜羅世界各地更多元化及不同種類之高質素電影，呈獻給不同層面的觀眾及影迷，力求開拓更曠闊之光影視野，創造無限可能的新映像空間。

「新映搜畫」頭炮呈獻，《半世紀的諾言》製作人全力打造，韓國觀影人數突破300萬 ，感動全城。

國際巨星李秉憲、國民影后尹汝貞、青龍電影獎最佳新人朴正民 携手譜出感動人心樂章

《媽寶兄弟》 4月 兄弟同行

#新映影片 #新映搜畫 #neofilms #iNFinity #媽寶兄弟 #KeysToTheHeart #李秉憲 #尹汝貞 #朴正民 #韓國映畫 #崔成賢 #半世紀的諾言 #感動 #親情 #鋼琴天才 #重度自閉症 #學者症候群 #拳擊手

又多一間發行肯買韓片 仲要係新映

新映入啲日本動畫好高質 覺得佢地幾識揀戲入

聽我個fd講吳達秀性騷擾醜聞係韓國傳得好勁
而家失左蹤 連新劇劇組都搵佢唔到

「把手指伸進短褲亂摸」 《與神同行》演員爆性侵神隱

韓國演藝圈性侵案+1！49歲知名「綠葉」男星吳達秀曾演出數十部電影作品，他在近來於台灣熱賣5億元台幣的《與神同行》中飾演判官，其他如《偷天對決》、《1987：黎明到來的那一天》也可看到他的身影，卻遭爆也是性侵加害者。韓國媒體前天便報導某喜劇演員性侵消息，但都以匿名方式處理，今韓媒公開姓名，直指是吳達秀，他消失3天，至今未做出回應。

吳達秀性侵傳聞一樣從網路爆發，先有網友指控他1990年還在演舞台劇時就經常對年輕女演員毛手毛腳，1名受害者接著在社群網站敘述自己遭性侵的過程：「他是以喜劇出名的配角，他對我做了很可怕的事情，我20多年來都活在痛苦之中，接受心理治療。」另1名受害者則說他曾趁導演不在現場，「他把手指伸進我的短褲裡，在裡面亂摸。」

吳達秀出道以來作品以電影為主，參與的作品總觀影人次突破1.67億，堪稱是國民級的綠葉演員。他目前有2部上映中的電影，另還有多部作品等著上映，更已確定演出IU主演新劇《我的大叔》，他本人與經紀公司至今未回應此事，斷絕一切對外聯繫，若指控屬實，對劇組與製作公司恐造成巨大損失。（王怡文／綜合報導）

幾鐘意佢

潛唒水咁 睇怕都係堅料

得利做日本戲 新映做韓國戲
世界變
估唔到有片商買呢套

雖然聽佢地講英文講到1999咁 但我覺得幾好睇

起碼唔會好似名威咁揀埋晒啲豬頭骨賣淨蔗

似係搞笑催淚片，哥哥果類，都係受嘅人就受，唔受就唔受

打算今日睇1987

吳達秀玩完

屌，佢有份IU套新劇應該又要搵人頂佢個角色

郭度沅又關事？
見到微博有人翻譯網民comment

在韓國反性騷擾運動「Me Too」中被爆料為加害者的演員曹在顯承認所有嫌疑。他今日通過官方立場通稿表示：「我在此坦誠，我做錯了，在將近30年的表演生涯中，我對同事、工作人員和後輩們做出許多失誤以及錯誤的言行。我是罪人，向遭受巨大傷害的受害者們低頭謝罪。現在起我將放下一切，不考慮自己的利益。這不是暫時性的回避，甘願放下我所享有的一切。接下來我會懷著向受害者們贖罪的心情，反思我過去的人生，真的十分羞愧，我對不起大家。」在此之前有人爆料稱曹在顯在話劇、電視電影作品現場對女性進行性騷擾，23日演員崔律在自己的INS上公開表示加入「Me Too」運動，並附了一張曹在顯的履歷截圖。目前曹在顯正主演的16集tvN月火劇《Cross》剛播出過半，正在拍攝第9~10集的戲份，對此tvN方面表示：「劇組和編劇以及製作公司商議決定盡可能減少曹在顯的戲份，但由於他是男主角，很難做到馬上從劇中退場，只能做到盡快修正劇本，加快給他的退場速度。」

陸續有嚟

加入洪尚秀團隊

洪尚秀衰有第三者啫 無亂摸人掛
吳風格唔岩洪既戲
不過估唔到男權咁勁既韓國都有metoo

與神同行下集有無佢份
會唔會cut佢戲份🤔

應該唔會有啦
韓國d網民好癲

幾時到香港

對指名道姓的性騷擾指控，韓國演員吳達洙時隔6日，發文表達了官方立場：「首先，因為這樣不光彩的醜聞讓很多人感到不快，我很抱歉。」接著他表示：「在2月15日、19日有人通過一個匿名ID在網站上傳了被我性侵的留言，之後帖子被刪除。圍繞我提出的主張並非事實，我沒有做出那種行為。」

「看到以留言和回帖為基礎撰寫的新聞文章的瞬間，我懷著慘淡的心情回顧了90年代初期的人生，回顧三十年前，我二十歲出頭的時候，我從來沒有做過這樣的舉動。考慮到闡明我的立場會迎來各方的期望或指責，所以拖延了回應的時間，對這一點真心表示歉意。」

此前，自稱是受害者的網民A某聲稱被現在是知名配角電影演員吳某性侵，此後遭受了20多年的痛苦，正在接受精神科治療。之後在媒體報道中，曝光了吳某是演員吳達洙的新聞。

對於性醜聞的爭議，吳達洙表示「毫無根據」，及對圍繞自己的毫無根據的謠言和疑惑進行強硬應對的意志。吳達洙方面的相關人士表示：「現在無法立刻採取法律手段應對網民A某，因為無法調查真相，對事後發生的爭論和疑惑正在考慮多種方法應對。」

又係口同鼻拗嘅時間

由許俊型執導，金武烈、樸熙順、李璟榮、全光烈、林元熙、吳政世、金民教共同出演的電影《錢袋》(之前名字為《Made In Korea》)確定4月上映並公開首款宣傳海報，電影講述七個不同的人為了爭奪一個包裹而展開的追擊戰，「一個錢袋，七名追擊者」。

準備睇鐵雨 有巴打話好正 好期待

米奇

峰迴路轉

我對呢套有興趣

而家咁樣會唔會cut

《記憶之夜》覺得呢套好睇過殺人者的記憶法 開段懸疑部份好引人入勝，氣氛營造唔錯，仲有啲驚嚇位 條橋亦幾好玩，可惜解完謎之後有啲後繼無力，變到再有twist位已經冇咁驚喜，不過整體係套唔錯嘅懸疑片 如果劇本再雕琢多少少，會係一套幾高水準嘅懸疑片

妙想天開軍事片

係咪係netflix度睇

yes 唔伏嘅戲真係買少見少

你覺得netflix翻譯韓語字幕ok嗎

因為冇乜複雜冗長嘅對白，所以都比較易明

安樂fat fat

Netflix幾多新韓片
唔駛另外dl都幾方便

《暗殺速遞》(Golden Slumber) 3月22日 殺到埋身

《媽寶兄弟》(Keys to the Heart) 4月5日 兄弟同行

【新聞】由李裕英和金熙元主演的電影《記得我》公開預告海報，電影將於4月上映，「期待吧，馬上就去找你」。《記得我》是一部神秘犯罪驚悚片，講述在不同時間，不同地點用同樣手法發生的離奇連環犯罪案件中，被捲入案件的女教師徐粼（李宥英 飾）和前職刑警國哲（金熙元 飾）追查案件真相和來路不明的犯人頭目的故事。

由《超速緋聞》《陽光姐妹淘》的導演姜炯哲執導，都暻秀、樸慧秀、吳政世、金民浩等出演的電影《Swing Kids》（스윙키즈，暫譯名）於20日完成了歷時4個月的拍攝，正式進入後期製作。電影以韓國戰爭期間被北韓軍集體俘虜的俘虜收容所為背景，講述陷入踢踏舞的少年的故事，預計下半年上映。

由李光國執導，李陣郁、高賢廷主演的獨立電影《比老虎還可怕的冬季客人》公開新的宣傳海報，電影講述被同居女友拋棄後做代駕的男人遇到前女友，展開新的旅程的故事，將於3月上映。

導演有質素保證 但係粗鹽真係有啲令人卻步

【第42屆香港國際電影節韓國電影】

溺愛的替身/倖存的孩子 (Last Child)
導演：申東錫 南韓 2017 124分鐘
榮與辱共蒂，生與死同根。兒子恩燦因救同學基鉉而溺斃，父母消沉於喪子之痛。眼見基鉉被一群少年欺凌，經營裝修生意的父親決意收他為徒，教他自力更生，母親對他亦由抗拒變為接納。基鉉彷彿替代了兒子角色，三人如家人般越靠越近。恩燦死亡的真相突然曝光，榮耀反變為屈辱，憤怒淹沒了同情，令父母陷入良知掙扎的深淵。申東錫以第三者冷峻視角，溫柔又殘忍將人生難以承受的痛嫁接於父母身上，從家庭的不幸暴露整個社區的醜惡。憐憫，是更大的傷害，還是唯一的救贖？

草葉咖啡館/草葉集 (Grass)
導演：洪尚秀 南韓 2018 66分鐘 中文字幕
她是咖啡館常客，常獨坐店裏一隅，偷聽顧客交談，用手提電腦記下觀察，以想像填補空白：輕談淺酌間，有人提到女友自殺，有人自殺不遂無處容身……餐桌是舞台，男男女女的情愛故事輪流上演，那時錯，這時對，或者繼續曖昧下去。她看似平靜的旁觀者，內心其實有暗湧，卻有人冒昧上前請她做靈感繆思。洪尚秀前作《等一個人的心灣》（2017）原名來自惠特曼的詩，新作片名亦源自惠特曼《草葉集》。戲裏戲外的靈感繆思，必然是金敏喜了。

情留半生/重逢 (Old Love)
導演：朴起鏞 南韓／日本 2017 89分鐘
一根煙，燃起舊愛新愁。回韓探望母親的女子與送女出國的男子，在仁川機場吸煙時重遇。舊情人相隔廿五年再碰頭，走過當年談情的大街小巷，重訪讀書時代相遇的江村，物換星移，人面全非。愛火似熄還現，在氤氳縈繞間，是更多的悵惘與失落。屬於他們的年代已成過
去，眼前只有生活的挫折：生意失敗、雙親年邁、朋友患癌、離婚、喪妻……朴起鏞（《落地再生根》，36 屆）以緩慢鏡頭凝住流逝時光，無奈機會不再來，夢想與愛
情，只能於裊裊飄煙中憑弔追憶。

迷失愛與痛的邊緣 (Ashwatthama)
導演：佩舒彭德拉辛格 印度／南韓 2017 120分鐘
馬賊入村劫掠，九歲男孩從此失去母親。親戚接他到異鄉居住，新生活真的在前面等着驚魂未定的他？遠山連綿，林徑迂迴，故事彷彿於路的盡頭開始了，無緣無故在轉角暫時消失，拐了一個彎又重現。夢境和現實界線變得模糊之際，男孩所能緊緊擁抱的，只是亡母告訴過他的神話故事，關於受詛咒的憤怒復仇之神馬勇，關於不知不覺間緩慢而實在的成長。佩舒彭德拉辛格的第二部作品，處處閃現薩耶哲雷、杜魯福和域陀艾里斯的光影風格，滲透在黑白之間，純粹的美，複合的痛。

合久必婚/初行 (The First Lap)
導演：金大煥 南韓 2017 99分鐘
得獎首作《爸爸的隆冬》（39 屆）的老爸嚷離婚鬧家變，今次輪到年輕愛侶同居七年結不結婚釀成家庭糾紛，懷孕疑雲更令感情陷入信任迷陣。回家吃飯吃出個慘慘戚戚，女方母親嘮嘮叨叨促她快嫁，男方父親醉醺醺勸他成婚，從此快快樂樂生活下去是誰在騙誰。駕着車在公
路兜兜轉轉，兩個人在途上尋尋覓覓，順流逆流也好，方向對錯也罷，總勝過一個人孤孤寂寂。金大煥與演員們一起即興創作，在細節處處滲透人物忐忑心情，輕取羅迦諾電影節最佳新導演獎。

有冇人諗住睇1987
支持下我男神

紅字
溺愛的替身/倖存的孩子 (Last Child)
草葉咖啡館/草葉集 (Grass)
合久必婚/初行 (The First Lap)

以為iff有得睇

呢度好多巴絲都睇咗優先場
btw你男神（河正宇？）出場唔多

我會初試洪尚秀

話唔定金允錫先係佢男神

吳達秀正式玩完

啱啱醒起竟然冇金基德新戲

最傷感係無暴烈無聲

算啦佢出現我都開心⋯⋯

比人封殺？

唔知
開頭唔認 之後又認

韓國電影20180228票房

1.《宮合》首日票房173,743人次，累計票房178,345人次，屏幕數853

2《小森林》首日票房129,789人次，累計票房145,387人次，屏幕數826

3.《黑豹》當日票房113,263 人次，累計票房4,788,551 人次，屏幕數698

4.《獵殺星期一》當日票房80,049人次，累計票房468,440 人次，屏幕數321

5.《解憂雜貨店》當日票房49,209人次，累計票房54,415人次，屏幕數478

6.《忘形水》當日票房23,190人次，累計票房235,654 人次，屏幕數264

7.《紅雀特工》首日票房17,301人次，累計票房17,721 人次，屏幕數388

8.《戰雲密報》首日票房14,555 人次，累計票房20,378 人次，屏幕數279

9.《門》首日票房13,490 人次，累計票房15,380 人次，屏幕數179

10.《格雷的五十道色戒3》當日票房11,581人次，累計票房154,989 人次，屏幕數154

吳達秀髮公開信向性騷擾受害者道歉 曾否認指控

新浪娛樂訊 韓國藝人吳達秀今天下午發佈公開信，向曝光其以往性騷擾行為的人們進行了道歉。

吳達秀此前還曾強硬否認自己有過性騷擾行為，但隨著新的舉報者陸續出現，吳達秀最終還是以公開道歉的方式承認了自己當年的所作所為。

吳達秀在道歉信中表示，最近一連串事件都是他的錯，他對於所有因為他而受到傷害的人感到非常抱歉，將會以受害者希望的方式負起責任。對於網上的第一名爆料人，吳達秀表示自己25年前對對方抱有類似戀愛的好感，結果自己的一時衝動讓對方這麼些年一直生活在痛苦中，如果對方希望他當面道歉他一定會尊重對方的意願，並且他也願意以對方希望的方式負起責任。對於昨天實名曝光其性侵事實的女演員嚴智英，吳達秀稱雖然自己此時說什麼都只會被當做狡辯，但他真的感到非常痛心，他會把這一切都當成是對他的斥責虛心接受。

吳達秀因為最近一連串的性醜聞而被tvN新劇《我的大叔》劇組除名，他已經拍完的四部電影能否按計劃上映也成為了未知數。

一係就索性認或者唔認，而家唔認之後又認，想唔死都難

molamola

今日睇咗, 男神好鬼正
套戲開頭同最尾都好催淚

與神同含下集話會刪佢所有戲份同會搵人頂替佢角色拍過

開頭有催淚位咩
最後眼淚一直流

要搵人頂佢

可能我眼淺
朴鍾哲老豆個度我睇到眼濕濕

我都估係呢個位

搵柳海真啦

或者雄仔

我覺得朴鍾哲老豆同河正宇嘅角色最能表現到當時嘅人對於長年獨裁同爛仔得勢個種憤怒同無奈

個老竇直頭謝晒，咩都唔想理咁，因為佢知道鬥唔過班陷家剷

佢全程都好壓抑, 連喊都喊唔岀, 去到骨灰位爆發岀黎個下真係好心酸

有少少後悔呢個時間嚟首爾
睇咗兩套麻麻地嘅戲

唯一有收穫係買咗幾套碟

《現在很想見你》雙人海報

終於記得係呢個位 真係好sad 捧起骨灰個陣真係

睇咗邊兩套？
btw買咗電影節飛未

Gate 同轉季期
聽日睇多兩套就返嚟

無買 返香港睇吓有無戲啱

呢張好好睇

尋日睇埋「Little Forest」
一路睇覺得好日本風格
點知原來真係改篇日本漫畫

完全反映農村嘅純樸 都市嘅壓力
好心靈雞湯嘅節奏

真心建議食住野睇
戲內金泰梨瘋狂食嘢 差啲口水都流埋出嚟

韓國出bluray好鬼靚
特別係出港產片bluray有心思過香港好多

有冇圖

日版係橋本愛做主角，分冬春同夏秋兩集

gate個格局都似係伏片

韓版一集過 睇完真係好窩心

Gate 係超低成本嘅「技術者們」
笑位都算係咁嘅 但整體套戲都係唔多掂
如果電視播 唔使錢都值得睇

gate係邊套

劉德華果套「天若有情」終於出Blu-ray

我有follow d 講bluray既ig
之前見過出復修80年代既港產片同有王家衛嗰d，成set野都好靚
如果香港發行商都咁有心機整，會吸引人買好多
最起碼收藏都抵

想問各位，想揾河正佑主演死亡動新聞Dvd可以在那裏找 ! Thanks !

1987最尾真係喊撚到我仆街
還原度極高 柳海真同姜棟元好搶鏡 金泰梨真係好靚
同埋個台灣片名譯得好好
但係整體黎講我都係中意司機多啲

hmv應該有

Thanks 等我去睇下！

呢套

好靚 唔知香港上唔上

【電影節】富川奇幻電影節（BIFAN）官方立場「性騷擾事件嚴重，組織文化需要革新，支持Me too運動」 富川奇幻電影節方就前工作人員遭到電影節組委會高層性騷擾事件的報道發表了官方立場。

BIFAN方面表示：「此次事件是BIFAN高層引起的，不禁更令人痛心不已，對於公開曝光的前工作人員的勇氣表示感謝，電影節方面深表歉意。」

「現在的組委員會認為，暴露出來的性侵犯事件，不僅是前任高層個人的性平等意識的問題，而且還存在對等級暴力不能正常抗拒的權威性組織文化。 如果在電影節上還殘留著這樣的文化，那麼我方將會以此次事件為契機，深刻反省，清算並革新權威的組織文化風氣。」

據悉，上個月8日的報道，富川國際奇幻電影節的一位高層對工作人員進行性騷擾，之後被解雇。當時受害者公開了真實姓名和面部照片，揭露了上述事實。

真係好正

【預告】由李陣郁和高賢廷主演的電影《比老虎更可怕的冬季客人》主預告公開，電影講述了冬季的某一天動物園的老虎逃跑了，夢想著小說作家，但是現在卻是靠著代理駕駛的兼職一天一天活下去的京流莫明奇妙地被女朋友拋棄，和突然出現在京流面前的萬眾矚目卻寫不下去小說的小說作家劉情之間發生的故事，將於4月上映。

【劇照】電影《德九》劇照公開。電影講述的是與幼小的孫子（鄭智勳飾）生活的爺爺（李順載飾）在自己人生的時間所剩無幾的時候，為留給子孫後代的特別禮物而準備的故事，該片確定將於4月上映。

【新聞】由薛耿求、千玗嬉、吳達洙主演的電影《想見你父母》電影相關人士表示，製作組經過商議，編輯了吳達洙的戲份，並決定了重新拍攝。電影講述學生投湖自盡並留下遺書，根據他的遺書上列舉的學生的名字，加害學生的父母們聚集在學校後發生的故事。去年5月開拍，8月已殺青。吳達洙飾演為孩子們的事情而發生矛盾的父母中的一位，由於和其他演員對戲的場面很多，編輯和重拍都比較困難，但製作組為了防止推遲上映及造成更大的損失情況，決定承擔製作費的增加，並進行重新拍攝。該電影由2016年投資發行電影《哭聲》的FOX韓國分公司進行投資和發行，預計今年內上映。

頂好想睇呢套

【電影節】第42屆香港國際電影節（HKIFF）將在3月19~4月5日舉行，有4部韓國電影參展，其中包括洪常秀導演的《草葉集（草葉咖啡館）》申東錫導演的《幸存的孩子（溺愛的替身）》樸起鏞導演的《重逢（情留半生）》金大煥導演的《初行（合久必婚）》[括號名為港譯名]，4部都是曾在其他國際電影節上參展過的作品，前三部在剛結束的柏林國際電影節也參展過，但韓國國內尚未上映。

【海報】旨在鼓勵韓國獨立電影的發展而創的野花電影獎海報公開。今年已經舉辦到第五屆的野花電影獎將在4月11日舉行。

成日覺得韓國啲主流片真係太商業，好多電影節都係偏向揀佢地啲獨立/非主流電影，相反日本好多片係介乎商業同獨立之間，一係就cult到爆，所以電影節啲日本片都較為熟悉，但係韓片唔熟真係唔敢試伏
btw希望遲啲亞洲電影節有齊金基德李滄東

難得李滄東有新作，希望會有回顧展，得嗰幾部戲應該唔難搞

p.s. 私心希望係cine fan搞，唔想俾aff斂財

其實點解百記唔肯玩hkiff？

唔肯玩嘅意思係…

即係點解百記冇參與hkiff？但係aff又主要攞佢啲場嚟放

aff係百記搞㗎嘛
唔係每條院線都願意畀期hkiff做放映，百記係甚少參與，箇中原因就不得而知 (相信都係商業因素)。不過以我記得荷里活都有搞過幾場cine fan放映

我以為佢同hkiff有牙齒印

終於睇咗PTU，好撚正 一開頭場戲啲鏡頭擺位已經好杜琪峯 對白依然好銀河 三條線環環相扣，又係去到最尾一次過爆發

韓女星遭導演逼「玩3P」 拍攝期間主演、配角都被叫進房

南韓知名導演金基德2012年因《聖殤》一片奪得第69屆威尼斯電影節金獅獎，2017年8月
被A女星控告在2013年拍攝電影《莫比烏斯》被逼拍臨時加入的床戲，還遭他施暴、打巴
掌，事隔7個月，A女星再爆當時自己因拒絕「玩3P」，被他以電話通報解雇。

好萊塢發起的「#Me too我也是」反性騷活動延燒南韓，5日播出的《PD手冊》節目中，A
女星公開當初遭金基德導演施暴的原因，在讀劇本的日子，導演要她和另一位女生3人一
起發生性關係，她拒絕了，不料，當天清晨導演打來跟她說：「我無法跟不相信我的演員
工作。」以電話告知她被解雇了。

事後，A女星抗議該解雇不當，卻在片場受辱，最後辭去演出，她還爆料「金基德導演的
性暴力以前就很常發生」。曾遭受金基德性暴力的B女星也出面透露，當時是新人演員的
她在確定演出電影後，與導演見面時，聽到發生性關係的要求，她以尿遁為藉口離開座位
，現在想起當時害怕躲進廁所的瞬間，仍感到很畏懼。

節目中，還找來曾遭金基德在片場性侵的C女星，憶起當時自己才20歲出頭、抱持著演員
的夢，首部電影導演就是金基德，因拍攝需要劇組在片場合宿，為了談劇本主演、配角等
女性演員都曾被叫進金基德的房間，讓她拍攝期間飽受導演的性侵，且加害者不只是金基
德，還有資深男演員趙敏基。

C女星事後接受精神科治療，5、6年間過著如同不存在這世上的人般生活，看到金基德和
趙敏基活耀在螢光幕的模樣，她全身會不停顫抖，面對被受害者躲起來、加害者什麼事也
沒發生似的活著，讓她飽受著罪惡感。《PD手冊》節目播出後，隨即引起不小的討論，對
於內容的真實性，據韓媒報導，警方已著手進行調查，但節目方則透露，目前尚未接到警
方的聯絡，為了保護爆料者，皆用馬賽克和假名處理。

終於輪到痴線佬

今日睇左1987，唔錯

韓國應該好多METOO爆

韓國影圈終於遇返次真正嘅大壇嘢

如果係堅料既話，金基德同曹在顯都幾狼死
相信metoo陸續有黎
而家對「性侵」呢個字眼愈黎愈模糊化好反感

想買the florida project
其實我dl左好耐，但一直忍住唔睇

metoo 條友真係累事

杜蛇同銀河映像既全盛時期

金基德咁變態唔出奇

就上啦，忍埋佢

呢套好似冇司機咁多noise，無論韓國台灣都係

韓國電影20180308票房

1.《消失的夜晚》當日票房64,478人次，累計票房130,067人次，屏幕數606

2《盜墓者羅拉》當日票房59,021人次，累計票房59,972人次，屏幕數754

3.《小森林》當日票房35,020人次，累計票房860,367人次，屏幕數579

4.《宮合》當日票房33,727人次，累計票房1,111,804人次，屏幕數614

5.《黑豹》當日票房10,346人次，累計票房5,269,361人次，屏幕數402

6.《忘形水》當日票房8,774人次，累計票房373,469人次，屏幕數266

7.《獵殺星期一》當日票房8,659人次，累計票房819,114人次，屏幕數182

8.《烈焰雄心》當日票房7,208人次，累計票房18,882人次，屏幕數289

9.《歡迎光臨夢幻樂園》當日票房4,442人次，累計票房17,962人次，屏幕數108

10.《愛，不由自主》當日票房2,941人次，累計票房5,072人次，屏幕數144

暫時18年上咗嘅戲得小森林最有興趣 李秉憲果套都係套路嘢興趣唔大，金色夢鄉聽講改編得麻麻

【海報】電影《你的請求》公開了偶然成為媽媽的林秀晶和偶然成為兒子的尹燦榮海報。電影講述的是兩年前因事故失去丈夫的30歲女子孝珍（林秀晶飾），與死去的丈夫和前妻留下的12歲兒子鐘旭（尹燦榮飾）一起生活的故事，將在4月上映。

【新聞】演員李順載時隔7年的大銀幕的新作《德九》，無片酬出演。
最近李順載公開了選擇《德九》的理由，「在看劇本的過程中一直忍不住落淚，覺得是不得不接的劇本」，表達了對作品強烈的喜愛。電影講述的是與幼小的孫子（鄭智勳飾）生活的爺爺（李順載 飾）在自己人生的時間所剩無幾的時候，為留給子孫後代的特別禮物而準備的故事，將在4月5日上映。

【定檔】令人驚嘆的出道作，電影《壽城池》將在4月上映。電影公司Indiestory公開了KAFA（韓國電影學院）出身的導演劉志榮（音譯）出道作的海報。電影已在第18屆的全州國際電影節、第18屆首爾國際女性電影節、第8屆光州女性電影節和第18屆濟州女性電影節上展映，以感性的導演風格和幽默的洞察力而備受關注。電影以大邱的壽城池為背景，講述一個希望去首爾上大學的女孩希珍（李世英飾），為了賺學費在壽城池當腳踏船售票員，但某天她打了個瞌睡，卻發生了一起自殺未遂事件，同時出演的還有演員金炫俊，扮演一個令人意想不到的男人角色。

張poster好正

洪常秀同金珉禧散咗

未散，有人仲影到佢地一齊
btw佢地又拍咗套新戲，準備參加康城

【速報】Metoo運動嫌疑人趙珉基在首爾廣津區被發現死亡

勁突然

搞到人都死埋

韓警方推斷趙敏基死於上吊自殺 發現時已心臟停止

新浪娛樂訊 韓國藝人趙敏基今天下午被發現在首爾某地下停車場身亡，警方表示初步推斷趙敏基的死因是上吊自殺。

據警方工作人員透露，趙敏基的妻子今天下午4點5分在位於首爾廣津區的一棟趙敏基名下的建築地下一層發現了上吊的趙敏基，警方接到報案後趕到現場時趙敏基已經處於心跳和呼吸全部停止的狀態，被送往醫院後就被確認了死亡。

趙敏基不久前被其任教大學的學生們舉報常年性騷擾女學生而被開除了教授職務並被經紀公司解約，警方此前已對其下達了出國禁令並計劃本月12日傳喚趙敏基進行調查。

趙敏基1982年作為話劇演員出道，從2004年開始在韓國清州大學任教並於2010年升任為了助理教授。

有無source
我係睇到呢份報導話佢兩個散咗

似係咁流馬尿既片嚟

買左電影節飛

題材同上映日期太近

cls

今日係個專整韓國獨立電影海報既ig見到
原來就係呢套戲

韓國影訊 儘管洪尚秀與金敏喜是否分手還無從確認，但韓媒已曝出兩人在今年第68屆柏林電影節結束前，已完成合作的第六部新片拍攝，影片現已投入到後期製作，劉俊相等也加盟該片。影片預計送往今年戛納電影節。同時，《巴黎競賽報》今日也釋出兩人全新寫真。

洪常秀而家係咪諗住每年柏林、康城、威尼斯各一套

有無人知小森林 香港幾時上？以後有金泰梨既戲都要捧場

唔知有無片商買

多產

癲狗喪七好好睇

睇完逆權公民都忍唔住重溫返呢段戲，拍得勁唯美

任何時間都係baby face

開頭遮遮掩掩以為冇乜料到，點知越後越

冇記錯係由一隻狗引發嘅故事，印象中仲失控過廣告牌

金泰梨1987個look勁gfable
好想睇佢套小森林

邊到有復仇藍光或者dvd買呀
上網又無哂種

期待中，希望有片商買

宋康昊申河坤果套，之前係hmv 見過

本身係尖沙咀間hmv 都見過，但佢執位之後就好似見唔番

鍾意廣告牌既人要睇下，好有趣
套戲既人腳都幾勁

【海報】電影《錢袋》公開7人角色海報。《錢袋》由許俊亨導演執導，金武烈、樸熙順、李璟榮、全光烈、林元熙、吳政世、金民教主演，講述了淪落於街頭的各色人物，為了搶奪一個裝著一袋子槍和一捆捆錢的高爾夫球袋而接連引發多個事件的故事，定檔4月12日上映。

【新聞】13日，宋康昊的經紀公司核桃娛樂相關人士表示:" 宋康昊已經決定出演《國之語音》。 計劃在今年上半年拍攝奉俊昊導演的《寄生蟲》後，下半年投入拍攝《國之語音》。"

《國之語音》講述了為百姓創造訓民正音的世宗大王發生的不為人知的歷史故事。片中宋康昊飾演世宗大王一角，樸海日飾演和世宗大王一起在訓民正音創制方面發揮重要作用的人物，歷史上卻沒有記載的朝鮮僧人信眉。全美善則飾演昭憲王后一角。

《國之語音》由電影製作公司Tiger pictures(曾製作《思悼》、《騙子》)製作，MEGABOX PLUSM發行，《出雲之月 》和《思悼》的編劇曹喆鉉的導演處女作。

google咗訓民正音即係韓文字，咁都拍到個題材
btw寄生蟲起碼下年或者後年先上 不過好期待我今年套毒梟

淨係4條佬都j死人

好想睇雨你再次相遇

台灣又買咗 不過我覺得香港上嘅機會都大，日影改編，又有星，唔難sell

全美善又做宋康昊條女

等Megaton入貨

好想睇呢套

韓文

快d睇 我覺得好岩你口味

果陣上我已經睇咗，不過唔係好記得劇情 淨係記得隻狗

完全唔記得佢地做過兩公婆

【海報】由李裕英和金熙元主演的電影《記住我》公開預告海報，「14年前無法忘記的衝擊性真相，誰也不要相信。」 電影講述在不同時間，不同地點用同樣手法發生的離奇連環犯罪案件中，被捲入案件的女教師徐粼（李裕英 飾）和前職刑警國哲（金熙元 飾）追查案件真相和來路不明的犯人頭目的故事，將於4月上映。

【劇照】由吳篾導演執導的獨立電影《眼皮（눈꺼풀）》公開李尚熙劇照一則（後面5張是之前公開的劇照），電影講述一位住在彌勒島過著苦行僧式生活的老人，正在以冥想度日。當電話響起，客人到來，他就會準備米糕給他們吃，那些在海上喪生的人似乎是島上最常來的遊客。電影曾在第41屆首爾獨立電影節和第20屆釜山國際電影節展映，定檔4月15上映。

於今天正式上映的電影《現在，很想見你》不但預售保持一位，海外銷售情況也很樂觀，目前銷售至美國、加拿大、英國、愛爾蘭、澳大利亞、新西蘭、台灣、新加坡、馬來西亞、印度尼西亞、文萊、菲律賓、越南、泰國、老撾、柬埔寨、緬甸17個國家和地區，並且30日就會在台灣上映，4.6越南、4.12新加坡也會上映。

眼皮個阿伯

入得咁快

呢類題材好吸引，好玄

下個禮拜會睇暗殺速遞 聽人講係popcorn片路線

【海報】由馬東錫、權律、韓藝璃主演的電影《冠軍》海報公開！「不是犯罪電影 不是黑社會電影」。該片講述小胳膊比心臟提前跳動的傳說選手馬克（馬東錫 飾），通過他盼望人生逆轉的俊基（權律 飾）和突然帶孩子過來的妹妹守珍（韓藝禮 飾）去挑戰掰手腕冠軍的故事，該片將於5月上映。

留名等包膠

【預告】紀錄片《那天，大海》公開預告！電影是根據2014年4月16日追蹤記錄重新模擬「歲月號」航線的ais，並以科學的分析和證據試圖接近至今尚未查明的沈沒原因的紀錄片，由演員鄭雨盛擔任旁白將在4月上映。

【新聞】演員嚴太九和Girlsday李惠利將有望出演鄭赫基導演執導的喜劇電影《Dempsey Roll (輪擺式移位):懺悔錄》。
《Dempsey Roll:懺悔錄》講述的過去是拳擊選手的炳九在某一天發現自己患上了拳擊手常見疾病Punch drunk，在新加入拳擊館的敏智幫助下再次開始打拳擊。該片將於4月開拍。

【海報】電影《風風風》公開人物海報四則：李聖旻、申河均、宋智孝、李艾

韓國電影20180315票房

1.《現在很想見你》當日票房84,744人次，累計票房197,082人次，屏幕數1,013

2《消失的夜晚》當日票房39,109人次，累計票房857,099人次，屏幕數648

3.《十級風劫》當日票房19,353人次，累計票房39,582人次，屏幕數482

4.《小森林》當日票房19,245人次，累計票房1,225,907人次，屏幕數520

5.《奶酪陷阱》當日票房16,480人次，累計票房55,440人次，屏幕數336

6.《盜墓者羅拉》當日票房12,956人次，累計票房453,625人次，屏幕數497

7.《廣告牌殺人事件》當日票房5,191人次，累計票房10,973人次，屏幕數87

8.《宮合》當日票房5,181人次，累計票房1,309,933人次，屏幕數338

9.《忘形水》當日票房4,158人次，累計票房452,553人次，屏幕數176

10.《盧根急轉彎》當日票房2,802人次，累計票房6,892人次，屏幕數256

【海報】電影《七年之夜》柳承龍、張東健海報公開。講述一個男人因意外殺死少女，女孩父親利用七年時間，策劃殺害兇手兒子，為女報仇的故事，將在3月28日上映 。

做緊電影大獎

係喔so9sad

見到jm個post先醒起

啲嘉賓講英文，陸浩同陳庭欣係後台跟住翻譯做乜鳩

最佳男配角
梁益準《啊！荒野》

我無等結果算

只求洪常秀贏最佳導演[img][/img]

燈咗

竟然係石井裕也

劉嘉玲

芳華啦 馮小剛嚟到現場，唔會食白果掛

【第十二屆亞洲電影大獎得獎名單】

最佳電影
《芳華》

最佳動作電影
《殺破狼 貪狼》

最佳導演
石井裕也 《東京夜空最深藍》

最佳編劇
Mayans Tewari、Amit V Masurkar《五星級選戰》

最佳男主角
古天樂 《殺破狼 貪狼》

最佳女主角
張艾嘉 《相愛相親》

最佳男配角
梁益準《啊！荒野》

最佳女配角
張雨綺 《妖貓傳》

最佳新演員
Caution Chuengcharoensukying 《出貓特攻隊》

最佳新導演
董越 《暴雪將至》

最佳攝影
Kim Hi Yong 《南漢山城》

最佳剪接
Shin Min Lyung 《金權性內幕》

最佳美術指導
屠楠、陸葦 《妖貓傳》

最佳視覺效果
石井教雄 《妖貓傳》

最佳音響
杜篤之、吳書瑤 《大佛普拉斯》

最佳造型設計
陳同勛 《妖貓傳》

最佳原創音樂
久石讓 《明月幾時有》

飛躍新星獎
林允兒

終身成就獎
張艾嘉

卓越亞洲電影人大獎
惠英紅

2017年最高票房亞洲電影
《戰狼II》

今屆韓國堆提名電影遜色咗啲?
有邊幾個韓國方面嘅人有份行紅地毯?

新世代日本導演最鍾意佢

今日去睇戲見到有媽寶兄弟flyer了

算唔算淡季

冇留意 我感覺係有份出席嘅人都預自己有獎攞

呢套我有興趣啲，4月19上

頭幾個月都好淡

唔知有無old news到 睇reddit發現呢條link
講韓國電影新浪潮既戲
雖然都係嗰d，但呢個post應該要睇唒佢

Primer: 10 Essential Films Of The Korean New Wave

原post
Best Korean film to watch after watching and loving Oldboy?

1. JSA安全地帶
2. 拯救綠色星球!
3. 殺人回憶
4. 春夏秋冬又一春
5. 朴贊郁復仇三部曲
6. 姊魅情深
7. 韓流怪嚇
8. 我，看見惡魔
9. 詩
10. 白日夢女兒

仲有值得留意既導演同戲 等陣再打

留名先

個人覺得白日夢女兒普通，比較鍾意同年嘅我們的善熙

完整句：「我覺得一個地方、一個城市，無自己既電影其實係幾可憐既。因為電影係一個城市既文化既一部份。」

睇完1987 又再對韓國呢個國家添加多一份尊敬

我睇完之後呢排係咁搵韓片睇 以前都無咁癲

最尾好熱血起晒雞皮 想搵返片尾曲，youtube搵果個啲聲好濁

Filmart韓國電影Booth，有《PMC》《Burning》《物怪》《協商》等等，希望有片商買

想睇burning

等亞洲電影節

Burning，協商，PMC

劉亞仁

有冇人之前睇左

好想睇PMC

聽人講好似幾套戲砌埋一套咁
我應該聽日睇

第16屆佛羅倫薩韓國電影節將於3月22日開幕。本屆電影節將包括河正宇主演的電影回顧展，展出影片是金秉宇導演電影《恐怖直播》（2013）、羅宏鎮導演電影《追擊者》（2008）、李潤基導演電影《美好的一天》（2008）、金基德電影電影《時間》（2006）、樸贊郁導演電影《小姐》（2016）、金榮華導演電影《與神同行》（2017）、河正宇導演並主演電影《許三觀》（2015）。之前的報道河正宇已於今天啓程前往佛羅倫薩電影節。

外國竟然有河正宇回顧展

Filmart堆戲好好j 香港片商可以大手入貨啦

puzzle

好想睇小森林 香港有機會上就好

睇電影節加上忙project 完全無時間睇其他戲

星期咁岩放假,一上就睇左,套戲好鬼平淡,無乜追逐FEEL,真係麻麻

[INFi∞ITY有禮送] 送你《媽寶兄弟》正場換票証

由『INFI∞ITY．新映搜畫』呈獻，國際巨星李秉憲、國民影后尹汝貞、青龍電影獎最佳新人朴正民 携手演出溫情電影《媽寶兄弟》 將於4月5日正式上映！

為慶祝『新映搜畫』成立，我哋決定送出30張正場換票証！只需完成以下步驟，即有機會獲得《媽寶兄弟》電影換票証2張

1. Like / 讚好「INFi∞ITY．新映搜畫」Facebook專頁
2. Like / 讚好此Post
3. Share / 分享此Post (記得set做「Public / 公開」)
4. 於此post下留言Tag三位朋友，並回答以下問題：
請列出你想睇《媽寶兄弟》的原因（字數50字以內）

得獎名額：15個
截止參加日期：2018年3月29日（星期四）晚上23:59

參賽規則：
- 每位參賽者只可參加一次，只限香港居民參加。
- 內容不可抄襲及侵權
- 得獎結果將於4月3日（星期二）在本Facebook專頁公布；確認訊息及領獎詳情將直接INBOX予得獎者。
- 獎品的使用條款及細則均以新映搜畫及所屬之公司最後公布為準。
- 新映搜畫保留是次活動之最終決定權。
- 所收集的個人資料只作是次活動之用。
——————————————————————————
《媽寶兄弟》 4月5日 兄弟同行

#新映影片 #新映搜畫 #neofilms #iNFinity #媽寶兄弟 #KeysToTheHeart #李秉憲 #尹汝貞 #朴正民 #韓國映畫 ##韓國電影 #崔成賢 #半世紀的諾言 #感動 #親情 #鋼琴天才 #重度自閉症 #學者症候群 #拳擊手

metoo

韓版都平淡 我睇日版都係平平淡淡sell下溫情

韓國電影20180323票房

1.《悍戰太平洋2: 起義時空》當日票房118,457人次，累計票房321,495人次，屏幕數1,091

2.《現在很想見你》當日票房113,647人次，累計票房1,360,286人次，屏幕數1,035

3.《消失的夜晚》當日票房20,076人次，累計票房1,215,415人次，屏幕數533

4.《小森林》當日票房12,734人次，累計票房1,418,699人次，屏幕數458

5.《以你的名字呼喚我》當日票房12,733人次，累計票房33,862人次，屏幕數180

6.《奶酪陷阱》當日票房6,176人次，累計票房194,938人次，屏幕數221

7.《小公女》當日票房4,400人次，累計票房10,187人次，屏幕數253

8.《廣告牌殺人事件》當日票房3,932人次，累計票房61,684人次，屏幕數88

9.《十級風劫》當日票房3,646人次，累計票房197,819人次，屏幕數287

10.《七年之夜》（3.28上映）當日票房2,662人次，累計票房4,302人次，屏幕數15

有冇睇過呢套?幾得意

Wonderstruck
暗殺速遞
盜墓者羅拉
賊鬥<<< 原來有140分鐘 咁長驚伏
bc有套特別放映既尋找快樂的盲點 好似好好睇咁

想清左呢堆戲 特別係Wonderstruck應該最快玩完
其他睇唔切就放棄 下個禮拜復活節檔期勁多戲
而家一日睇多過兩套戲已經負荷唔到

屏幕數15

個女仔係白珍熙

係，套戲入面有陣清純mk 學生妹味

唔好誤會
聲音已經經過處理 升左兩度

即係佢齋聽聲誤會你係絲

巴打上位啦
第二段軒仔變撚咗森美

優先場嚟

對羅拉賊鬥呢啲荷里活大片興趣越嚟越低，睇少咗好多

【新聞】由姜棟元、韓孝周、鄭雨盛主演，金知雲導演執導的電影《人狼》，從2017年8月開始拍攝，歷時8個月，在今年3月23日殺青！
《人狼》是根據1999年出品的押井守動畫電影《人狼》改編的真人科幻電影，講述韓朝經過了7年的準備即將成立統一政府，而周邊國家中的贊成勢力和反對勢力之間矛盾激化，從而引發了東北亞局勢動蕩。演出陣容還包括金武烈、韓藝璃、許峻豪、崔珉豪等。
《人狼》從2013年就傳出製作消息，但由於多方面原因，製作費曾全部被取消。之後在金知雲導演和華納兄弟攜手合作下，準備了四年才在去年正式開拍，製作費超過100億。原計劃在今年夏天上映，但由於CG等後期作業需要相當長的時間，所以未能確定上映時間。

【新聞】演員河正宇在第16屆佛羅倫薩韓國電影節上不僅獲得了佛羅倫薩名譽市民的受賞，還獲得了佛羅倫薩文化藝術獎。佛羅倫薩副市長克里斯蒂娜•基里奇表示，「在意大利也有眾多粉絲的河正宇，15年來作為演員和導演，展示了細膩的演技、才華和熱情，豐富了電影。」以此表明瞭將他選定為獲獎者的理由。

佛羅倫薩市給具有卓越成就的藝術家予以"城市鑰匙"的榮譽，世界級的男高音歌唱家帕瓦羅蒂等也曾獲得過這一鑰匙。

作為韓國人首次獲獎的是去年的電影導演樸贊郁，河正宇是第二位。

參加電影節而首次訪問意大利的河正宇在頒獎典禮上表示：「意大利一直沒有機會來，但第一次來完全沒想到會獲得這樣的榮譽。」

他說：「來到佛羅倫薩後，我去了烏菲茲美術館，看到那裡的作品很受感動」，雖然是短暫的訪問，但我想回到韓國後，想要把在這裡看到的在電影中釋放」，獲得在場400多名觀眾熱烈的歡呼。

今年迎來第16屆的佛羅倫薩韓國電影節將放映《與神同行》(2017)、《小姐》(2016)、《許三觀》(2015)、《追擊者》(2008)等河正宇主演的7部作品。河正宇將於24日以佛羅倫薩的市民和電影學生們為對象，參加主題為Master class的活動，講述自己的作品世界和電影哲學。

由黃東赫導演執導的《南漢山城》作為開幕電影的佛羅倫薩韓國電影節由韓國駐意大利文化院主辦，屆時將以傳統音樂表演拉開帷幕。電影節期間共有26部故事片、23篇短片電影等約50部韓國電影展映，閉幕影片為李容承導演的《7號室》。

【海報】由馬東錫、權律、韓藝璃主演的電影《冠軍》公開了新版宣傳海報。該片講述小胳膊比心臟提前跳動的傳說選手馬克（馬東錫 飾），通過他盼望人生逆轉的俊基（權律 飾）和突然帶孩子過來的妹妹守珍（韓藝禮 飾）去挑戰掰手腕冠軍的故事，該片將於5月上映。

老老實實 興趣唔算好大
但唔睇又好似差咁d咁
心情好雞肋

華納

【新聞】薛景求、全度妍確定出演電影《生日》，該片講述的是歲月號慘案後遺屬和幸存者克服傷痛並治癒的過程的故事，薛景求和全度妍飾演失去孩子的父母，這是兩人繼電影《求偶一支公》之後的第二次合作。該片由李滄東導演部門出身的李宗言導演執導。將於4月開拍。

影帝影后+歷史題材

題材加演員

【新聞】薛耿求和全度妍確定出演電影《生日》，該片講述的是歲月號慘案後遺屬和幸存者克服傷痛並治癒的過程的故事，薛景求和全度妍飾演失去孩子的父母，這是兩人繼電影《求偶一支公》後時隔17年再次合作。該片由曾擔任過電影《密陽》編劇，《詩》副導演的李宗彥導演執導，將於4月開拍。
薛耿求所飾演的「正日」，因為在兒子離世的瞬間沒能守護在家人身邊，一直抱有歉疚，而全度妍所飾演的「順南」則是一位為了生計，即使思念著無法回來的孩子也默默在超市工作的人物。
導演李宗彥表示: 「‘埋藏心底’這句話我覺得無法將失去心愛的人的他們的悲傷都表達出來。雖然因為很痛苦，無法輕易去窺探，但正因為如此說不定我們會就此錯過了也不一定，隨著時間流逝說不定就會變成被遺忘的事情，所以想要通過《生日》傳達。」

【電影獎】以低預算、獨立電影為評選對象的第5屆野花電影獎今天公佈入圍名單，《女演員今天也》等共13部影片將展開激烈的競爭。部分獎項入圍名單如下：

故事片導演獎：
《初行》金大渙
《塵花》樸錫英（音譯）
《來，一起面對》申東一
《獨自在夜晚的海邊》《之後》洪常秀
《聖誕快樂，毛先生》林大迥（音譯）
《夢中的簡》趙賢勳
《女演員今天也》文素利

紀錄片導演獎：
《我是盧武鉉》李彰宰
《共犯者們》崔勝浩
《All Live, Olive》金兌鎰
《成為我曾經》文昌勇（音譯）& 全真（音譯）
《朋克海盜地獄首爾！》鄭潤錫

最佳女主角獎：
《獨自在夜晚的海邊》金敏喜
《初行》金璽碧
《夢中的簡》李敏芝
《來，一起面對》李惠銀
《塵花》丁夏潭
《容順》李秀卿

最佳男主角獎：
《之後》權海驍
《聖誕快樂，毛先生》紀柱峰
《夢中的簡》具教煥
《化妝》南延佑
《寶貝與我》李伊庚
《初行》趙賢哲

除了以上獎項，還有新人導演獎、攝影獎、劇本獎、功勞獎等共15個獎項將會頒發，頒獎禮將於韓國時間4月13日下午7點在南山文學之家-首爾舉行。

原來推推下都40頁

個班底

好驚好似ghost in the shell咁

推埋聽日開新post

【海報】電影《眼皮》公開主演文錫範和李尚熙的海報，電影由吳篾導演執導，講述一位住在彌勒島過著苦行僧式生活的老人，正在以冥想度日。當電話響起，客人到來，他就會準備米糕給他們吃，那些在海上喪生的人似乎是島上最常來的遊客。電影曾在第41屆首爾獨立電影節和第20屆釜山國際電影節展映，定檔4月15上映。

【消息】電影《與神同行2》趙漢哲和金明坤將取代因涉嫌性騷擾的吳達庶和崔日華的角色，並將在4月進行重拍，預計8月上映！

全度妍、尹汝貞、陳京、尹帝文有望合作出演電影《垂死掙扎的野獸們》（지푸라기라도 잡고 싶은 짐승들，暫譯名），目前正在積極討論中。電影改編自日本同名小說，講述被肢解後的女人的一部分屍體以及不知道物主是誰的裝了錢的包包一起被發現後，活得很卑微的人們為了從絕望中掙脫出來而做出的選擇帶來了意向不到的結果的故事，預計下半年開拍。

《瘋人院逐個捉》4.19鬼同你開LIVE
韓國昆池岩精神病院：曾被票選為世界上七大毛骨悚然禁地之一！

！！嚴重警告！！
切勿胡亂闖入探險開Live，否則隨時攞命陪葬，後果自負！

《瘋人院逐個捉》
Gonjiam: Haunted Asylum
4.19鬼同你開LIVE

新映條新line唔通真係主力做韓片 跟得勁貼

買片口味估佢唔到
聽講呢套尋日係韓國首日上映

達仔
molamola,應該好大機會冇得再見呢個人

於昨日上映的恐怖電影《昆池岩》票房口碑大爆發，在眾多大製作電影上映的夾擊下首映日取得了票房一位的好成績(198,369)，對於一直處於低迷狀態的恐怖電影市場帶來了一些回轉，是否能成為票房黑馬請期待。

《昆池岩》劇情介紹：
昆池岩精神病院是世界知名的恐怖場所，韓國三大鬼屋之首。片中一網絡廣播節目招募膽大之士來一同前往昆池岩探險，他們將進行鬼屋探險直播。為了吸引更多人觀看，他們開始深入醫院禁地卻越來越失控。導演鄭凡植之前拍攝過《奇談》和《恐怖故事》，本片在韓國本月28日上映，台灣地區4月20日上映。

韓國電影201803228票房

1.《瘋人院逐個捉》當日票房195,600人次，累計票房263,683人次，屏幕數808

2.《挑戰者1號》當日票房148,901人次，累計票房152,448人次，屏幕數985

3.《7年之夜》當日票房123,977人次，累計票房131,890人次，屏幕數871

4.《現在很想見你》當日票房75,823人次，累計票房2,027,340人次，屏幕數701

5.《悍戰太平洋2: 起義時空》當日票房23,288人次，累計票房969,814人次，屏幕數551

6.《以你的名字呼喚我》當日票房8,154人次，累計票房92,943人次，屏幕數155

7.《耶穌的女門徒》當日票房3,178人次，累計票房3,268人次，屏幕數98

8.《精武門》當日票房3,000人次，累計票房9,528人次，屏幕數11

9.《小森林》當日票房2,760人次，累計票房1,485,360人次，屏幕數127

10.《小公女》當日票房2,549人次，累計票房33,142人次，屏幕數114

練贏咗挑戰者1號同七年之夜

[member][member][member][member]
[member]
[member]
[member]